<resources>
    <string name="app_name">My Application666</string>
    <string name="title_modules">Модули</string>
    <string name="title_diary">Дневниковые карточки</string>
    <string name="title_crisis">Кризис</string>
    <string name="title_activity_splash">SplashActivity</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>
    <string name="mindfulness">Осознанность</string>
    <string name="distress_tolerance">Перенесение дистресса</string>
    <string name="emotional_regulation">Эмоциональная регуляция</string>
    <string name="interpersonal_effectiveness">Межличностная эффективность</string>
    <string name="rational_mind">Рациональное сознание</string>
    <string name="wise_mind">Мудрое сознание</string>
    <string name="observe">Наблюдение</string>
    <string name="describe">Описание</string>
    <string name="participle">Участие</string>

    <string name="observe_page1">
        <b>Отмечайте телесный ощущения</b> поступающие от ваших органов чувств: глаз, ушей, носа, кожи, языка.
        Намеренно <b>направляйте внимание</b> на происходящее в данный момент.
        <b>Контролируйте внимание</b>, а не то, что вы видите. Ничего не игнорируйте. Ни за что не цепляйтесь.
        <b>Практикуйте наблюдение без слов:</b> наблюдайте мысли, приходящие вам в голову, и позволяйте им скользить как облакам по небу. Отмечайте каждое чувство, его подъем и спад как волны в океане.
        <b>Наблюдайте как снаружи, так и внутри себя.</b>
    </string>

    <string name="observe_page2">
        <b>Помните: наблюдение - это возвращение вашего сознания к ощущениям вашего тела и сознания</b>

        <b>Наблюдайте глазами:</b>
        1. Ложитесь на землю и смотрите на облака в небе.
        2. Медленно прогуляйтесь, останавливаясь там, где есть красивый вид.
        3. Выйдите на улицу, сядьте на лавочку. Наблюдайте, кто и как проходит мимо вас, не поворачиваясь за ними головой и глазами.
        4. Отметьте выражение лица и движения другого человека. Удерживайтесь от ярлыков в сторону эмоций, мыслей или интересов этого человека.
        5. Отметьте только глаза, губы или руки другого человека (или какую-то часть  животного).
        6. Подберите лист, цветок, шишку или ракушку. Рассмотрите его с близкого  расстояния, пытаясь различить каждую деталь.
        7. Найдите что-то красивое, чтобы посмотреть на это, и проведите несколько  минут, созерцая эту красоту.
    </string>

    <string name="observe_page3">
        <b>Наблюдайте звуки:</b>
         1. Вслушайтесь в структуру и форму звуков вокруг вас. Слушайте тишину между звуками.
         2. Если кто-нибудь говорит, послушайте напряжение голоса, мягкость или грубость звуков, отчетливость или бормотание в речи, паузы между словами.
         3. Слушайте музыку, наблюдая каждую ноту по мере ее появления, а также промежутки между нотами. Представьте, что вдыхаете звуки в тело и позволяете им выпорхнуть обратно вместе с выдохом.
    </string>

    <string name="observe_page4">
        <b>Наблюдайте запахи вокруг вас:</b>
        1. Вдохните, почувствуйте любые запахи вокруг вас. Поднесите что-нибудь близко к носу и отметьте запахи. Уберите предмет и опять отметьте запахи. Задержались ли они?
        2. Во время еды, сконцентрируйтесь на запахе пищи; во время приготовления еды сконцентрируйтесь на запахах специй или других ингредиентов; во время ванны нюхайте запах мыла или шампуня. Во время прогулки отметьте запах воздуха. Если Вы рядом с цветами, нагнитесь и «понюхайте розы».
    </string>
    
    <string name="observe_page5">
        <b>Наблюдайте вкусы еды и процесс приема пищи:</b>
        1. Подберите лист, цветок, шишку или ракушку. Рассмотрите его с близкого  расстояния, пытаясь различить каждую деталь.
        2. Найдите что-то красивое, чтобы посмотреть на это, и проведите несколько  минут, созерцая эту красоту.
        3. Положите что-нибудь в рот и сосредоточьтесь на вкусе. Подержите еду во  рту и отметьте все вкусовые ощущения.
        4. Лизните леденец или что-нибудь еще. Отметьте только вкусовые ощущения.
        5. Во время приема пищи будьте внимательны ко вкусовым особенностям  каждого кусочка.
    </string>

    <string name="observe_page6">
        <b>Наблюдайте побуждения сделать что-нибудь:</b>
        Когда Вы чувствуете побуждение или порыв сделать что-то импульсивно:
        1. Представьте себе, что Ваши побуждения – это доска для серфинга, а вы стоите на этой доске и скользите по волнам.
        2. Отмечайте любое побуждение избежать кого-то или чего-то.
        3. Просканируйте все Ваше тело и отметьте ощущения. Где в теле расположено побуждение?
        4. В то время, когда вы пережевываете пищу отмечайте моменты, когда у вас появляется побуждение проглотить еду.
    </string>

    <string name="observe_page7">
        <b>Наблюдайте ощущения от прикосновений к вашей коже:</b>
        1. Почешите ногтем свою верхнюю губу.
            a. Остановитесь и отметьте, сколько времени пройдет до момента, когда  вы перестанете чувствовать это прикосновение на верхней губе.
        2. Отмечайте ощущения, которые возникают во время ходьбы – соприкосновения подошв с землей и как вы поднимаете и опускаете ноги. Иногда идите очень медленно и отмечайте ощущения, иногда идите очень быстро и отмечайте ощущения.
        3. Когда вы сидите, отмечайте ваши бедра на сиденье. Обратите внимание на изгиб коленей и спину.
        4. Сосредоточьте внимание на чем-то, что прикасается к вам.
            a. Попробуйте почувствовать ступни в ботинках, прикосновение одежды к телу.
            b. Почувствуйте руки во время прикосновения к стулу.
            c. Отметьте ощущения в ладонях.
        5. Дотроньтесь до чего-либо – стена, ткань, поверхность стола, домашнее  животное, кусочек фрукта, человек.
            a. Отметьте текстуру предмета, ощущения на коже.
            b. Попробуйте прикоснуться другой частью вашего тела.
            c. Еще раз отметьте ощущения.
        6. Сосредоточьте внимание на ощущениях в груди, животе и плечах.
        7. Сосредоточьте внимание на месте в теле, где вы ощущаете напряжение.
        8. Сосредоточьте внимание на месте между глазами.
    </string>

    <string name="observe_page8">
        <b>Наблюдайте за дыханием. Дышите равномерно и плавно, сосредотачивая ваше внимание на: </b>
        1. Движении вашего живота.
            a. Когда вы начинаете вдыхать, позвольте животу подняться, чтобы доставить воздух в нижнюю часть легких.
            b. Когда верхняя половина легких начинает наполняться кислородом, приподнимается ваша грудная клетка.
            c. Во время выдоха обратите внимание на живот, затем на грудную клетку. Не утомляйте себя.
        2. Паузах в Вашем дыхании.
            a. На вдохе отметьте короткую паузу в тот момент, когда ваши легкие наполнились воздухом.
            b. На выдохе отметьте короткую паузу в момент, когда весь воздух выталкивается.
        3. Ощущениях в носу, когда вы вдыхаете и выдыхаете.
            a. Когда дышите, закройте рот и вдыхайте через нос, отмечая ощущения в ноздрях.
        4. Вашем дыхании во время медленной ходьбы. Дышите нормально.
            a. Отметьте длину вашего дыхания – через какое количество шагов вы делаете вдох, через какое выдох. Продолжайте наблюдать несколько минут.
            b. Начните удлинять ваш выдох на один шаг. Не форсируйте удлинение вдоха. Пусть это будет естественно.
            c. Аккуратно наблюдайте за вдохом, чтобы отследить момент появления желания его удлинить. Теперь удлините выдох еще на один шаг.
            d. Посмотрите, удлинится ли теперь вдох на один шаг или нет.
            e. Удлините вдох только тогда, когда вы почувствуете, что это комфортно.
            f. После 20 вдохов и выдохов верните свое дыхание к нормальному.
        5. Вашем дыхании во время прослушивания музыкального фрагмента.
            a. Дышите долго, легко и даже вздыхайте.
            b. Следуйте за вашим дыханием, будьте его хозяином, оставаясь осознанным к настроениям и изменениям в музыке.
            c. Не теряйтесь в музыке, продолжайте быть хозяином вашего дыхания и самого себя
        6. Вашем дыхании, когда вы слушаете слова друга и ваши собственные ответы. Продолжайте также, как и с музыкой.

    </string>


    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>
</resources>