<resources>
    <string name="app_name">DBT Helper</string>
    <string name="title_modules">Модули</string>
    <string name="title_diary">Дневник</string>
    <string name="title_config">Настройки</string>
    <string name="title_activity_splash">SplashActivity</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>
    <string name="mindfulness">Осознанность</string>
    <string name="distress_tolerance">Перенесение дистресса</string>
    <string name="emotional_regulation">Эмоциональная регуляция</string>
    <string name="interpersonal_effectiveness">Межличностная эффективность</string>
    <string name="rational_mind">Рациональное сознание</string>
    <string name="wise_mind">Мудрое сознание</string>
    <string name="observe">Наблюдение</string>
    <string name="describe">Описание</string>
    <string name="participle">Участие</string>
    <string name="facts1">Задайте себе вопрос: Какую эмоцию я хочу изменить?</string>

    <string name="mindfulness_page1">
        ЧТО ТАКОЕ ОСОЗНАННОСТЬ?\n
        \n
        1. Делать выбор жить, присутствуя в настоящем моменте.\n
        Пробудиться от автоматического или механического поведения для того, чтобы участвовать и присутствовать в своей собственной жизни.\n
        \n
        2. Без осуждения или отвержения текущего момента.\n
        Замечать последствия, распознавать полезность и вредность, но отпустить оценивание, избегание, подавление или блокирование настоящего момента.\n
        \n
        3. Без привязки к определенному моменту.\n
        Присутствовать в опыте каждого нового момента, а не игнорировать настоящее, уцепившись за прошлое или хватаясь за будущее.\n
        \n
        ЧТО ТАКОЕ НАВЫКИ ОСОЗНАННОСТИ?\n
        \n
        Навыки осознанности – это особые виды поведения для практики, которые, если их выполнять все вместе, создают осознанность.\n
        \n
        ЧТО ТАКОЕ ПРАКТИКИ ОСОЗНАННОСТИ?
        \n
        1. Осознанность и навыки осознанности можно практиковать в любом месте в любое время, занимаясь любым делом. Обращать внимание на текущий момент по собственной воле, не осуждая и не удерживая его - все, что для этого нужно.\n
        \n
        2. Медитация – это практика осознанности и навыков осознанности в то время, как вы стоите, лежите или сидите в течение заранее определенного отрезка времени. Медитируя, мы фокусируем сознание (например, мы фокусируемся на телесных ощущениях, эмоциях, мыслях или собственном дыхании) или  открываем сознание (обращая внимание на то, что само приходит в наше  осознание). Существует множество форм медитации, различающихся тем, что мы либо фокусируем сознание, либо открываем его, а также, различающихся тем, на чем именно мы фокусируем сознание.\n
        \n
        3. Созерцательная молитва (христианская молитва, четки, еврейская Шема, мусульманская суфийская практика или Хинду раджа йога) – пример духовной практики осознанности.\n
        \n
        4. Осознанное движение также имеет много вариантов. Йога, боевые искусства (тай чи, айкидо, каратэ), духовный танец, пешие прогулки, конный спорт могут быть способами практики осознанности.
    </string>

    <string name="wise_mind_page1">
        Навыки осознанности требуют много практики. Как и с любым новым навыком, важно, на первых порах, пробовать практиковать их в ситуациях, когда навык не нужен. Если вы практикуете навык в простых ситуациях, то он станет автоматическим и будет в вашем распоряжении, когда понадобится. Практикуйте как с закрытыми, так и с открытыми глазами.\n
        \n
        1. Камень в озере.\n Представьте, что вы находитесь рядом с чистым голубым озером в прекрасный солнечный день. Затем представьте, что вы – камешек, плоский и светлый. Представьте, что вас бросили в озеро и теперь вы плавно и медленно опускаетесь в спокойной чистой голубой воде на гладкое песчаное дно озера.\n
        ∙ Отметьте, что вы видите, что вы чувствуете, когда медленно кружась опускаетесь по направлению к дну. Достигнув дна озера, остановите свое  внимание здесь, внутри себя.\n
        ∙ Отметьте прозрачность озера; осознавайте спокойствие и глубокую тишину внутри себя.\n
        ∙ Когда вы достигнете центра своего «Я», зафиксируйте там свое внимание.\n
        \n
        2. Спуск вниз по спиральной лестнице.\n Представьте себе, что внутри вас есть спиральная лестница, ведущая вниз, к самому вашему центру. Начав с самого верха медленную прогулку вниз, опускайтесь все ниже и ниже внутрь себя.\n
        ∙ Отмечайте ваши ощущения. Отдохните, сидя на ступеньке, или включите  свет на пути вниз, если захотите. Не заставляйте себя идти дальше, чем вам хочется.\n
        ∙ Отметьте спокойствие. Когда вы достигнете центра своего «Я», зафиксируйте там свое внимание – возможно, в вашем животе или  кишечнике.\n
        \n
        3. Вдыхайте со словом «Мудрое», выдыхайте со словом «Сознание». Вдыхая, говорите себе «Мудрое», выдыхая, говорите «Сознание».\n
                ∙ Фокусируйте все свое сознание на слове «Мудрое», затем также фокусируйте внимание на слове «Сознание».\n
        ∙ Продолжайте до тех пор, пока чувствуете, что находитесь в Мудром Сознании.\n
        \n
        4. Задайте Мудрому Сознанию вопрос. На вдохе тихо задайте Мудрому Сознанию вопрос. На выдохе послушайте ответ.\n
        ∙ Слушайте, но не давайте себе ответ. Не пересказывайте себе ответ; слушайте.\n
        ∙ Иногда приходится спрашивать на каждом вдохе. Если ответ так и не приходит, попробуйте в другой раз.
    </string>


    <string name="observe_page1"><b>Помните: наблюдение - это возвращение вашего сознания к ощущениям вашего тела и сознания</b>\n
        \n
        1. <b>Отмечайте телесные ощущения</b> поступающие от ваших органов чувств: глаз, ушей, носа, кожи, языка.\n
        \n
        2. Намеренно <b>направляйте внимание</b> на происходящее в данный момент.\n
        \n
        3. <b>Контролируйте внимание</b>, а не то, что вы видите. Ничего не игнорируйте. Ни за что не цепляйтесь.\n
        \n
        4. <b>Практикуйте наблюдение без слов:</b> наблюдайте мысли, приходящие вам в голову, и позволяйте им скользить как облакам по небу. Отмечайте каждое чувство, его подъем и спад как волны в океане.\n
        \n
        5. <b>Наблюдайте как снаружи, так и внутри себя.</b>
    </string>

    <string name="observe_page2">
        <b>Наблюдайте глазами:</b>\n
        \n
        1. Ложитесь на землю и смотрите на облака в небе.\n
        \n
        2. Медленно прогуляйтесь, останавливаясь там, где есть красивый вид.\n
        \n
        3. Выйдите на улицу, сядьте на лавочку. Наблюдайте, кто и как проходит мимо вас, не поворачиваясь за ними головой и глазами.\n
        \n
        4. Отметьте выражение лица и движения другого человека. Удерживайтесь от ярлыков в сторону эмоций, мыслей или интересов этого человека.\n
        \n
        5. Отметьте только глаза, губы или руки другого человека (или какую-то часть животного).\n
        \n
        6. Подберите лист, цветок, шишку или ракушку. Рассмотрите его с близкого расстояния, пытаясь различить каждую деталь.\n
        \n
        7. Найдите что-то красивое, чтобы посмотреть на это, и проведите несколько минут, созерцая эту красоту.\n
        \n
        \n
    </string>

    <string name="observe_page3">
        <b>Наблюдайте звуки:</b>\n
        \n
         1. Вслушайтесь в структуру и форму звуков вокруг вас. Слушайте тишину между звуками.\n
        \n
         2. Если кто-нибудь говорит, послушайте напряжение голоса, мягкость или грубость звуков, отчетливость или бормотание в речи, паузы между словами.\n
        \n
         3. Слушайте музыку, наблюдая каждую ноту по мере ее появления, а также промежутки между нотами. Представьте, что вдыхаете звуки в тело и позволяете им выпорхнуть обратно вместе с выдохом.\n
    </string>

    <string name="observe_page4">
        <b>Наблюдайте запахи вокруг\n вас:</b>\n
        \n
        1. Вдохните, почувствуйте любые запахи вокруг вас. Поднесите что-нибудь близко к носу и отметьте запахи. Уберите предмет и опять отметьте запахи. Задержались ли они?\n
        \n
        2. Во время еды, сконцентрируйтесь на запахе пищи; во время приготовления еды сконцентрируйтесь на запахах специй или других ингредиентов; во время ванны нюхайте запах мыла или шампуня. Во время прогулки отметьте запах воздуха. Если Вы рядом с цветами, нагнитесь и «понюхайте розы».\n
    </string>

    <string name="observe_page5"><b>Наблюдайте вкусы еды и процесс приема пищи:</b>\n
        \n
        1. Подберите лист, цветок, шишку или ракушку. Рассмотрите его с близкого расстояния, пытаясь различить каждую деталь.\n
       \n
        2. Найдите что-то красивое, чтобы посмотреть на это, и проведите несколько минут, созерцая эту красоту.\n
        \n
        3. Положите что-нибудь в рот и сосредоточьтесь на вкусе. Подержите еду во  рту и отметьте все вкусовые ощущения.\n
        \n
        4. Лизните леденец или что-нибудь еще. Отметьте только вкусовые ощущения.\n
        \n
        5. Во время приема пищи будьте внимательны ко вкусовым особенностям  каждого кусочка.\n
    </string>

    <string name="observe_page6">
        <b>Наблюдайте побуждения сделать что-нибудь:</b>\n
        \n
        Когда вы чувствуете побуждение или порыв сделать что-то импульсивно:\n
        \n

        1. Представьте себе, что ваши побуждения – это доска для серфинга, а вы стоите на этой доске и скользите по волнам.\n
        \n
        2. Отмечайте любое побуждение избежать кого-то или чего-то.\n
        \n
        3. Просканируйте все ваше тело и отметьте ощущения. Где в теле расположено побуждение?\n
       \n
        4. В то время, когда вы пережевываете пищу отмечайте моменты, когда у вас появляется побуждение проглотить еду.\n
    </string>

    <string name="observe_page7">
        <b>Наблюдайте ощущения от прикосновений к вашей коже:</b>\n
        \n
        1. Почешите ногтем свою верхнюю губу.\n
            • Остановитесь и отметьте, сколько времени пройдет до момента, когда вы перестанете чувствовать это прикосновение на верхней губе.\n
        \n
        2. Отмечайте ощущения, которые возникают во время ходьбы – соприкосновения подошв с землей и как вы поднимаете и опускаете ноги. Иногда идите очень медленно и отмечайте ощущения, иногда идите очень быстро и отмечайте ощущения.\n
        \n
        3. Когда вы сидите, отмечайте ваши бедра на сиденье. Обратите внимание на изгиб коленей и спину.\n
        \n
        4. Сосредоточьте внимание на чем-то, что прикасается к вам.\n
            • Попробуйте почувствовать ступни в ботинках, прикосновение одежды к телу.\n
            • Почувствуйте руки во время прикосновения к стулу.\n
            • Отметьте ощущения в ладонях.\n
        \n
        5. Дотроньтесь до чего-либо – стена, ткань, поверхность стола, домашнее  животное, кусочек фрукта, человек.\n
            • Отметьте текстуру предмета, ощущения на коже.\n
            • Попробуйте прикоснуться другой частью вашего тела.\n
            • Еще раз отметьте ощущения.\n
        \n
        6. Сосредоточьте внимание на ощущениях в груди, животе и плечах.\n
        \n
        7. Сосредоточьте внимание на месте в теле, где вы ощущаете напряжение.\n
        \n
        8. Сосредоточьте внимание на месте между глазами.\n
    </string>

    <string name="observe_page8">
        <b>Наблюдайте за дыханием. Дышите равномерно и плавно, сосредотачивая ваше внимание на: </b>\n
        \n
        1. Движении вашего живота.\n
            • Когда вы начинаете вдыхать, позвольте животу подняться, чтобы доставить воздух в нижнюю часть легких.\n
            • Когда верхняя половина легких начинает наполняться кислородом, приподнимается ваша грудная клетка.\n
            • Во время выдоха обратите внимание на живот, затем на грудную клетку. Не утомляйте себя.\n
       \n
        2. Паузах в вашем дыхании.\n
            • На вдохе отметьте короткую паузу в тот момент, когда ваши легкие наполнились воздухом.\n
            • На выдохе отметьте короткую паузу в момент, когда весь воздух выталкивается.\n
        \n
        3. Ощущениях в носу, когда вы вдыхаете и выдыхаете.\n
            • Когда дышите, закройте рот и вдыхайте через нос, отмечая ощущения в ноздрях.\n
        \n
        4. Вашем дыхании во время медленной ходьбы. Дышите нормально.\n
            • Отметьте длину вашего дыхания – через какое количество шагов вы делаете вдох, через какое выдох. Продолжайте наблюдать несколько минут.\n
            • Начните удлинять ваш выдох на один шаг. Не форсируйте удлинение вдоха. Пусть это будет естественно.\n
            • Аккуратно наблюдайте за вдохом, чтобы отследить момент появления желания его удлинить. Теперь удлините выдох еще на один шаг.\n
            • Посмотрите, удлинится ли теперь вдох на один шаг или нет.\n
            • Удлините вдох только тогда, когда вы почувствуете, что это комфортно.\n
            • После 20 вдохов и выдохов верните свое дыхание к нормальному.\n
       \n
        5. Вашем дыхании во время прослушивания музыкального фрагмента.\n
            • Дышите долго, легко и даже вздыхайте.\n
            • Следуйте за вашим дыханием, будьте его хозяином, оставаясь осознанным к настроениям и изменениям в музыке.\n
            • Не теряйтесь в музыке, продолжайте быть хозяином вашего дыхания и самого себя.\n
        \n
        6. Вашем дыхании, когда вы слушаете слова друга и ваши собственные ответы. Продолжайте также, как и с музыкой.\n
    </string>

    <string name="describe_page1"><b>Практикуйте описание того, что вы видите вокруг себя.</b>\n
        \n
        1. Лягте на землю и смотрите на облака в небе. Найдите и опишите особенности облака, которое вы видите.\n
        \n
        2. Сядьте на скамейку на оживленной улице или в парке. Описывайте что-то одно о каждом человеке, который пройдет мимо вас.\n
        \n
        3. Найдите какие-то природные объекты – лист, каплю воды, щенка или другое животное. Опишите каждый объект максимально детально, насколько это возможно.\n
        \n
        4. Опишите настолько точно, насколько можете, что вам только что сказал собеседник. Проверьте, чтобы удостовериться, насколько вы были точны.\n
        \n
        5. Опишите лицо человека, когда он кажется злым, испуганным или печальным. Отметьте и опишите форму, движение и положение лба, бровей и глаз; губ, рта; щек; и так далее.\n
        \n
        6. Опишите, что человек только что делал и делает сейчас. Будьте очень точны. Избегайте описания намерений или последствий поведения, которые вы не наблюдали непосредственно. Избегайте оценивающего языка.\n
    </string>

    <string name="describe_page2"><b>Практикуйте описание мыслей\n и чувств:</b>\n
        \n
        1. Опишите ваши чувства, когда они появляются в вас: «Чувство злости появляется во мне».\n
        \n
        2. Опишите ваши мысли, когда вы испытываете сильное чувство: «Я ощущаю А, и мои мысли это Б».\n
        \n
        3. Опишите ваши чувства после того, как кто-то что-то сказал или сделал: «Когда ты сделалф А, я почувствовала Б».\n
        \n
        4. Опишите мысли, чувства, и то, что вы наблюдаете чьи-то действия: «Когда ты сделала А, я почувствовала Б, и мои мысли были В.» «Когда А произошло, я почувствовала Б, и мои мысли были В».\n
        \n
        5. Опишите как можно больше мыслей во время переживания сильных эмоций.\n
    </string>

    <string name="describe_page3"><b>Практикуйте описание вашего дыхания:</b>\n
        \n
        1. Каждый раз, когда вы вдыхаете, осознавайте, что «Я вдыхаю, раз». Когда вы выдыхаете, осознавайте, что «Я выдыхаю, раз». Помните, что дышать надо животом. Во время начала второго вдоха, осознавайте, что «Я вдыхаю, два». И, медленно  выдыхая, осознавайте, что «Я выдыхаю, два». Продолжайте до десяти. После того, как достигнете десяти, начните сначала, с единицы. Когда бы вы не потеряли счет, возвращайтесь к единице.\n
       \n
        2. Начинайте вдыхать аккуратно и нормально (животом), описывая в сознании, что «Я вдыхаю нормально». Выдыхайте, сознавая, «Я выдыхаю нормально». Продолжайте до трех вдохов и выдохов. На четвертом вдохе, продлите его, описывая это в  сознании как «Я дышу с более глубоким вдохом». Выдыхайте, сознавая, «Я дышу с более глубоким выдохом». Продолжайте до трех вдохов.\n
        \n
        3. Следуйте за входом и выходом воздуха. Скажите себе, «Я вдыхаю и следую за вдохом от самого начала до самого конца. Я выдыхаю и следую за вдохом от самого начала до самого конца.»\n
    </string>

    <string name="participle_page1">
        <b>Участвуйте с осознанием \nсвязи со вселенной:</b>\n
        \n
        1. Фокусируйте ваше внимание на том, где ваше тело касается объекта (пола  или земли, молекул воздуха, стула или ручки кресла, простыней и покрывал вашей кровати, одежды, и так далее).\n
        \n
        2. Постарайтесь увидеть все пути, которыми вы связаны с объектом и приняты им. Рассмотрите функцию этого объекта в отношении вас. То есть, то что этот объект делает для вас. Рассмотрите его доброту в том, что он делает это.\n
        \n
        3. Испытайте ощущение в прикосновении к объекту, и сфокусируйте все ваше внимание на этой доброте до момента, пока ощущение пребывания в привязанности или любви или заботы не начнет появляться в вашем сердце.\n
        Например: Сосредоточьте свое внимание на ваших ступнях, касающихся  земли. Обратите внимание на доброту земли, которая вас держит, создавая  для вас путь, чтобы вы могли достичь других вещей, не позволяя вам упасть.\n
        \n
        4. Сфокусируйте внимание на участках тела, касающихся стула, на котором вы  сидите. Обратите внимание на то, как стул полностью принимает вас, поддерживает, держит вашу спину, и предохраняет вас от падения на пол.\n
        \n
        5. Сфокусируйте внимание на простынях и покрывалах на вашей кровати. Обратите внимание на прикосновение простыней и покрывал, на которых вы лежите, на то, как они окружают вас, сохраняя ваш комфорт и тепло. Обратите внимание на стены комнаты. Они защищают от ветра, холода и дождя. Подумайте о том, как стены связаны с вами через пол и воздух в комнате. Переживайте вашу связь со стенами комнаты, которые предоставляют безопасное пространство для того, чтобы вы могли делать то, что вы хотите.\n
        \n
        6. Обнимите дерево. Подумайте о том, как вы с ним связаны. Жизнь есть в вас и в дереве, и вы оба согреты солнцем, окружены воздухом и поддержаны  землей. Попробуйте и проживите опыт любви дерева через то, что оно дает вам опору или позволяет укрыться в тени.\n
    </string>
    <string name="participle_page2">
        1. Танцуйте под музыку.\n
        2. Пойте в одиночку под музыку, которую вы слушаете.\n
        3. Пойте в душе.\n
        4. Пойте и танцуйте по время просмотра телевизора.\n
        5. Высочите из кровати и танцуйте, или пойте перед тем, как одеться.\n
        6. Идите в церковь, где поют, и присоединяйтесь к пению.\n
        7. Пойте караоке с друзьями или в караоке-баре или клубе.\n
        8. Погрузитесь в то, что говорит другой человек.\n
        9. Бегайте, фокусируясь только на беге.\n
        10. Займитесь игровым спортом и погрузите себя в игру.\n
        11. Станьте счетом во время дыхания, станьте единицей, когда считаете «один», станьте двойкой, когда считаете «два», и так далее.\n
        12. Станьте словом, когда произносите медленно слово, и снова, и снова, и снова.\n
        13. Поучаствуйте в занятии по обучению импровизационной актерской игре.\n
        14. Поучаствуйте в занятии по обучению танцам.\n
    </string>

    <string name="non_judmentally">
        <b>Замечайте, но не оценивайте нечто, как плохое или хорошее.</b> Только факты.\n
        \n
        <b>Принимайте каждый происходящий момент.</b> Подобно тому, как покрывало, лежащее на поляне принимает и дождь, и солнце, и каждый лист, который падает на него.\n
        \n
        <b>Признавайте</b> разницу между полезным и вредным, безопасным и опасным, но <b>не осуждайте это.</b>\n
        Когда вы замечаете, что осуждаете, не осуждайте себя за <b>осуждение.</b>\n

    </string>

    <string name="non_judmentally_page2"><b>Оставайтесь вне сравнений, суждений, оценок и допущений:</b>\n
       \n
        1. Практикуйтесь в наблюдении за осуждающими мыслями и утверждениями, проговаривая мысленно «в моём сознании возникла осуждающая мысль».\n
        \n
        2. Считайте осуждающие мысли и утверждения (перекладывая предметы или кусочки бумаги из одного кармана в другой, нажимая на спортивный  счётчик, делая пометки на бумажке).\n
        \n
        3. Меняйте осуждающие мысли и утверждения на неосуждающие мысли и утверждения.\n
        \n
        <b>Подсказки, по замене осуждающих мыслей, на факты:</b>\n
        \n
        1. Описывайте факты данного события или ситуации – только то, что можно наблюдать вашими органами чувств.\n
        \n
        2. Описывайте последствия события. Придерживайтесь фактов.\n
        \n
        3. Описывайте свои чувства как ответ на факты (помните, эмоции не  то же самое, что суждение).\n
        \n
        4. Когда вы осуждаете, наблюдайте, как меняется ваше выражение лица, поза, тон голоса (включая тон вашего внутреннего голоса).\n
        \n
        5. Измените осуждающее выражение лица, позу, тон голоса.\n
        \n
        6. Расскажите кому-то безоценочно о том, что вы сегодня делали, или о произошедшем событии. Будьте очень конкретны, говорите только о том, что непосредственно наблюдали.\n
        \n
        7. Сделайте безоценочное описание (напишите его на бумаге) события, которое вызвало эмоцию.\n
        \n
        8. Сделайте письменное безоценочное описание особенно важного эпизода  вашего дня, шаг за шагом. Опишите как то, что происходило вокруг вас, так и то, что вы думали, чувствовали, как действовали. Воздержитесь от анализа  того, почему что-либо случилось, или почему вы думали, чувствовали или  действовали именно так. Придерживайтесь фактов, которые вы наблюдали.\n
        \n
        9. Представьте человека, на которого вы очень злитесь. Вспомните, что сделал  этот человек, что вызвало столько злости. Постарайтесь стать этим человеком, увидеть жизнь с точки зрения этого человека. Вообразите себе чувства, мысли, страхи, надежды и желания этого человека. Представьте себе историю этого человека, что случилось в его или её истории. Представьте, что вы понимаете этого человека.\n
        \n
        10. Когда вы поймете, что в данный момент снова осуждаете, используйте полуулыбку и/или открытые руки.\n
    </string>

    <string name="one_mindfully">
        <b>Зафиксируйте свое сознание на настоящем.</b> Полностью присутствуйте в этом единственном моменте.\n
        \n
        <b>Делайте одну вещь за один раз.</b> Обратите внимание на собственное желание включаться наполовину, присутствовать, таким образом, чтобы в своем уме быть и здесь, и где-то еще, работать в многозадачном режиме, делать несколько дел сразу, а потом возвращаться к ему-то одному в настоящий момент.\n
        \n
        ∙ Когда вы едите – ешьте.\n
        ∙ Когда вы идёте – идите.\n
        ∙ Когда вы беспокоитесь – беспокойтесь.\n
        ∙ Когда вы планируете – планируйте.\n
        ∙ Когда вы вспоминаете – вспоминайте.\n
        \n
        <b>Отпустите всё, что вас отвлекает.</b> Если другие действия, или другие мысли, или сильные чувства отвлекают вас, возвращайтесь к тому, что вы делали – снова, и снова, и снова.\n
        \n
        <b>Сконцентрируйте своё сознание.</b> Если вы делаете два дела одновременно, остановитесь, а затем вернитесь к тому, чтобы заниматься одним делом, совершать одно  действие в данный момент (в отличие от многозадачности).\n
    </string>

    <string name="one_mindfully_page2">
        1. <b>Осознанное приготовление чая или кофе.</b>\n
        Заварите чайник чая или сварите кофе для гостя или для себя. Делайте каждое движение медленно, осознанно. Не позволяйте ни одной детали вашего движения ускользнуть от вашего сознания. Заметьте, как ваши руки поднимают чайник за ручку. Заметьте, как вы наливаете ароматный тёплый чай или кофе в чашку. Проделайте каждый шаг в осознанности. Дышите мягко и немного более глубоко чем обычно. Вернитесь к наблюдению за дыханием, если сознание начинает отвлекаться от процесса.\n
        \n
        2. <b>Осознанное мытьё посуды.</b> Мойте посуду осознанно, так, как будто каждая тарелка или чашка – объект для созерцания. Представьте, что каждая тарелка – священна. Следите за дыханием, чтобы предотвратить отвлечение вашего сознания. Не торопитесь закончить эту работу. Представьте, что мытьё посуды – это самая главная вещь в жизни.\n
        \n
        3. <b>Осознанная стирка вручную.</b> Не берите для стирки сразу много вещей. Выберите три или четыре вещи. Чтобы не болела спина, найдите наиболее удобное положение, может быть сидя или стоя. Трите вещи осознанно. Удерживайте внимание на каждом движении кистей ваших рук и предплечий. Замечайте пену и воду. Когда вы закончите стирку и полоскание, ваше сознание и тело будут чувствовать себя такими же свежими и чистыми, как ваша одежда. Помните о полуулыбке и возвращайтесь к дыханию, когда сознание начинает отвлекаться.\n
        \n
        4. <b>Осознанная уборка дома.</b> Разделите работу на отдельные шаги: аккуратно разложить вещи и убрать книги, отмыть туалет, отмыть ванную, подмести полы, вытереть пыль. Выделите достаточно времени для каждого занятия. Двигайтесь медленно, в три раза медленнее, чем обычно. Полностью фокусируйте своё внимание на каждом задании. Например, когда вы ставите книгу на полку, посмотрите на книгу; заметьте, что это за книга; заметьте тот момент, когда вы ставите книгу на полку; заметьте, как вы хотите поставить книгу именно на это место. Заметьте, как ваша рука тянется за книгой и поднимает её. Не совершайте обрывистых и резких движений. Сохраняйте осознанность дыхания, особенно в те моменты, когда ваши мысли отвлекаются.\n
        \n
        5. <b>Осознанно примите ванну в замедленном движении.</b> Позвольте себе принимать ванну 30-45 минут. Не торопитесь ни одной секунды. С момента, когда вы готовите  воду для ванны, до момента, когда вы надеваете чистую одежду, позвольте каждому движению быть лёгким и медленным. Будьте внимательны к каждому движению. Направляйте своё внимание на каждую часть своего тела, не избегая и не опасаясь ничего. Замечайте каждый поток воды на вашем теле. К моменту, когда вы закончите, ваше сознание будет ощущать себя так же умиротворённо и легко, как и ваше тело. Следите за дыханием. Представьте, что вы так же чисты и ароматны, как летний пруд, наполненный лотосами.\n
        \n
        6. <b>Осознанная медитация.</b> Сядьте комфортно на пол, сохраняя спину прямой. Если вы сядете не на пол, а на стул, пусть обе ваши ноги касаются пола. Закройте глаза полностью, или слегка приоткройте их, расфокусированно глядя на что-то рядом с вами. С каждым дыханием говорите себе тихо и бережно слово ДА. Когда вы вдыхаете – говорите слово ДА. Когда вы выдыхаете – снова говорите слово ДА, говорите спокойно и медленно. Постарайтесь собрать всё ваше сознание, и уместить его в одно это слово. Когда ваше сознание отвлекается – спокойно вернитесь к  наблюдению за дыханием и произнесению слова ДА. Если у вас появляется желание двигаться, постарайтесь не двигаться. Просто наблюдайте за своим желанием двигаться. Когда вам захочется прекратить практику, продолжайте ещё немного. Просто бережно наблюдайте.\n за своим желанием прекратить.\n
    </string>

    <string name="effectively">
     <b>Осознавайте свои цели в\n данной ситуации,</b> и делайте то, что необходимо для их достижения.\n
    \n
        <b>Сконцентрируйтесь на том, что работает.</b> (Не позволяйте эмоциональному сознанию вставать на пути вашей эффективности).\n
    \n
        <b>Играйте по правилам.</b>\n
    \n
        <b>Действуйте со всем доступным вам мастерством.</b> Делайте то, что нужно в той ситуации, в которой вы находитесь – не так, будто вы находитесь в ситуации, в которой вам хотелось бы быть или более честной, или более справедливой и комфортной ситуации.\n
    \n
        <b>Перестаньте упрямиться и сидеть сложа руки.</b>\n
</string>

    <string name="effectivelly_page2">
        1. Наблюдайте за тем, как вы начинаете злиться, становитесь враждебной по отношению к кому-то. Спросите себя: «Насколько это эффективно»?\n
        \n
        2. Наблюдайте за тем, как у вас появляется желание отстоять свою «правоту», а не быть эффективной. Перестаньте бороться за то, чтобы быть «правой», постарайтесь переключиться на эффективность.\n
        \n
        3. Заметьте свое желание настоять на своем, Спросите себя: «насколько это эффективно»?\n
        \n
        4. Откажитесь от желания настоять на своём и вместо этого практикуйтесь в умении действовать эффективно. Заметьте разницу.\n
        \n
        5. Когда вы злитесь, враждебны по отношению к кому-то, или вот-вот сделаете что-то неэффективное, практикуйте «открытые руки».\n
    </string>

    <string name="stop">
        C - <b>Стоп!</b> Замрите! Ни  одного движения мышц! Ваши эмоции могут попытаться заставить вас действовать бездумно и неосознанно. Контролируйте себя!\n
        \n
        Т - <b>Тайм-аут!</b> Сделайте шаг назад, дистанцируйтесь от ситуации. Возьмите паузу. Отпустите все. Сделайте глубокий вдох. Не позволяйте своим чувствам подтолкнуть вас к импульсивному поступку.\n
        \n
        О - <b>Осмотритесь.</b> Отмечайте все, что происходит внутри вас и снаружи. Что это за ситуация? Что вы думаете и что чувствуете? Что другие люди говорят или делают?\n
        \n
        П - <b>Продолжайте внимательно.</b> Действуйте осознанно. Принимая решение что делать, рассмотрите ваши мысли и чувства, ситуацию, а также мысли и чувства других людей. Подумайте о своих целях. Спросите Мудрое Сознание: какие действия приведут к улучшению или ухудшению?\n
    </string>
    <string name="pros_and_cons">
        Используйте «За и против» каждый раз, когда вам необходимо выбрать между двумя линиями поведения.\n
        \n
        1. Желание действия является кризисным, если оно очень сильное, или, если в результате действия в долгосрочной перспективе, становится хуже.\n
        \n
        2. Заполняйте форму «За и против» в отношении действия, которое хочется совершить. Это может быть опасное, зависимое или повреждающее поведение, или же уступка, отказ или избегание того, что необходимо  сделать, чтобы улучшить жизнь.\n
        \n
        3. Заполняйте еще одну форму «За и против» по поводу противостояния кризисным позывам, то есть выдерживания кризиса без использования действия, которое хочется совершить.\n
    </string>

    <string name="tip"><b>Чтобы быстро снизить\nвлияние эмоционального сознания</b>\n
        \n
        Запомните эти навыки TРУД:\n
        \n
        Т - <b>Понизьте температуру вашего лица с помощью холодной воды (чтобы быстро успокоиться)</b>
        ∙ Задержав дыхание, опустите лицо в миску с холодной водой или поместите холодный пакет (закрывающийся пакет с холодной водой) в область глаз и щек.\n
        ∙ Держите 30 секунд. Температура воды должна быть не ниже 10°С.\n
        \n
        Р - <b>Парное мускульное расслабление (чтобы успокоиться с помощью парного мускульного расслабления во время выдоха)</b>\n
        ∙ На глубоком вдохе напрягите мышцы тела (не так сильно, чтобы вызвать судороги).\n
        ∙ Обратите внимание на напряжение в вашем теле.\n
        ∙ Выдыхая, мысленно произнесите «Расслабляюсь» − Расслабьтесь.\n
        ∙ Обратите внимание на разницу в телесных ощущениях.\n
        \n
        У - <b>Упражнения (чтобы успокоить ваше тело, когда его трясет от эмоций)</b>\n
        ∙ Сделайте какое-либо краткосрочное интенсивное физическое упражнение.\n
        ∙ Потратьте накопленную телом энергию на бег, быструю ходьбу, прыжки, игру в баскетбол, поднятие тяжестей и т. д.\n
       \n
        Д - <b>Ровное дыхание (выровнять дыхание с помощью его замедления)</b>\n
        ∙ Дышите глубоко животом.\n
        ∙ Замедляйте вдох и выдох (в среднем до 5-6 циклов вдох-выдох в минуту).\n
        ∙ Выдыхайте медленнее, чем вдыхаете (например вдох 5 секунд, выдох 7 секунд).\n
    </string>

    <string name="self_soothe"><b>Зрение</b>\n
        \n
        1. Посмотрите на звезды.\n
        2. Посмотрите на картинки в книге, которые вам нравятся.\n
        3. Купите один красивый цветок.\n
        4. Сделайте одно такое место в комнате, на которое  приятно смотреть.\n
        5. Зажгите свечу и понаблюдайте за пламенем.\n
        6. Разложите красиво на столе свои любимые вещи.\n
        7. Пойдите понаблюдайте за прохожими или рассматривайте витрины.\n
        8. Сходите в музей или в магазин, где продаются красивые репродукци.\n
        9. Подпевайте своей любимой песне.\n
        10. Посидите в фойе красивого старого отеля.\n
        11. Посмотрите на природу вокруг себя.\n
        12. Прогуляйтесь по красивому району города.\n
        13. Понаблюдайте за рассветом или закатом.\n
        14. Сходите на танцевальное представление или посмотрите его по телевизору.\n
        15. Обращайте внимание на все, что появляется перед вами.\n
        16. Прогуляйтесь в парке или совершите прогулку в живописном месте.\n
        17. Пройдитесь по магазинам и посмотрите на вещи.\n
    </string>

    <string name="self_soothe_page2"><b>Слух</b>\n
        \n
        1. Послушайте успокаивающую или воодушевляющую музыку.\n
        2. Обратите внимание на звуки природы (звуки волн, птиц, дождя или шелест листьев).\n
        3. Обратите внимание на звуки города (звук машин, гул и музыка города).\n
        4. Научитесь играть на музыкальном инструменте.\n
        5. Сделайте такую подборку музыки на плеере, которая заставит вас вспомнить, как вы справились в трудные времена. Прослушайте ее.\n
        6. Обратите внимание на все звуки, которые встречаются вам на пути, позволяя входить им в одно ухо и выходить из другого.\n
        7. Воспроизводите успокаивающие звуки с помощью своего голоса.\n
    </string>

    <string name="self_soothe_page3"><b>Обоняние</b>\n
        \n
        1. Используйте любимое мыло, шампунь, крем, духи, лосьон или понюхайте их в магазине.\n
        2. Зажгите ароматизированные палочки или свечи.\n
        3. Откройте упаковку кофе и вдохните его аромат.\n
        4. Протрите лимонным маслом мебель.\n
        5. Используйте средства для дома с приятными запахами.\n
        6. Съешьте небольшой кусочек особенной еды, на которую вы обычно не тратите деньги.\n
        7. Погрузитесь в процесс еды, съешьте что-то осознанно.\n
    </string>

    <string name="improve"><b>Воображение</b>\n
        \n
        1. Представьте очень расслабляющие сцены.\n
        2. Представьте секретную комнату внутри себя. Обставьте ее так, как вам хочется.\n
        3. Закройте и заприте дверь для всего, что может вас ранить.\n
        4. Представьте, что все идет хорошо.\n
        5. Создайте успокаивающий мир фантазий.\n
        6. Представьте, что ранящие эмоции утекают от вас, как вода из трубы.\n
        7. Вспомните счастливое время и представьте себя в этом времени снова; проиграйте это время еще раз в вашем сознании.\n
    </string>
    <string name="improve_page2"><b>Смысл</b>\n
        \n
        1. Найдите цель или смысл в ранящей ситуации.\n
        2. Сфокусируйтесь на любых позитивных аспектах в ранящей ситуации, которые вы только можете найти.\n
        3. Повторяйте эти позитивные аспекты в своем сознании.\n
        4. Вспомните, послушайте или прочитайте о духовных ценностях.\n
    </string>

    <string name="improve_page3"><b>Молитва</b>\n
        \n
        1. Откройте ваше сердце высшему существу, Богу или вашему собственному мудрому сознанию.\n
        2. Попросите сил для того, чтобы переносить боль.\n
        3. Передайте трудности Богу или высшему существу.\n
    </string>

    <string name="improve_page4"><b>Расслабляющие действия</b>\n
        \n
        1. Примите горячую ванную.\n
        2. Выпейте горячего молока.\n
        3. Помассируйте вашу шею и кожу под волосами.\n
        4. Займитесь йогой или другой практикой растяжки.\n
        5. Глубоко подышите.\n
        6. Измените выражение своего лица.\n
    </string>

    <string name="improve_page5"><b>Фокус на одной задаче</b>\n
        \n
        1. Сфокусируйте ваше внимание полностью только  на том, что вы сейчас делаете.\n
        2. Удерживайте себя в настоящем моменте.\n
        3. Погрузите свое сознание в настоящее.\n
        4. Сфокусируйте ваше внимание полностью на  физических ощущениях.\n
        5. Послушайте запись, пробуждающую внимание к  ощущениям.\n
    </string>

    <string name="improve_page6"><b>Каникулы</b>\n
        \n
        1. Предоставьте себе короткие каникулы.\n
        2. Ложитесь в кровать, натяните покрывало на голову.\n
        3. Отправьтесь на пляж или в лес на день.\n
        4. Возьмите журнал и читайте его с шоколадками.\n
        5. Выключите телефон на день.\n
        6. Возьмите покрывало в парк и сидите на нем в дневное время.\n
        7. Возьмите перерыв на один час от тяжелой работы.\n
        8. Возьмите короткий перерыв от ответственности.\n
    </string>

    <string name="improve_page7"><b>Самоподдержка и переосмысление ситуации</b>\n
        \n
        1. Поощрите себя: «Да, я молодец!».\n
        2. «Я выберусь из этого».\n
        3. «Я делаю все,что могу».\n
        4. Повторяйте снова и снова: «Я это выдержу».\n
        5. «И это пройдет».\n
        6. «Со мной все будет хорошо».\n
        7. «Это не будет продолжаться вечно».\n
    </string>

    <string name="accepts"><b>Развлечения</b>\n
        \n
        1. Посмотрите кино или телевизор.\n
        2. Уберитесь в комнате.\n
        3. Найдите мероприятие, чтобы на него пойти .\n
        4. Поиграйте в компьютерную игру.\n
        5. Сходите на прогулку. Займитесь физическими упражнениями.\n
        6. Посидите в интернете, напишите электронные письма.\n
        7. Займитесь различными видами спорта.\n
        8. Сходите в ресторан или съешьте свою  любимую еду.\n
        9. Позвоните друзьям или встретьтесь с ними.\n
        10. Послушайте музыку.\n
        11. Постройте что-нибудь.\n
        12. Проведите время со своими детьми.\n
        13. Поиграйте в карты.\n
        14. Почитайте журнал, книгу или комиксы.\n
        15. Разгадайте кроссворд или судоку.\n
    </string>

    <string name="accepts_page2"><b>Сравнение</b>\n
        \n
        1. Сравните, как вы себя чувствуете в данный момент с тем, когда вы чувствовали себя иначе.\n
        2. Подумайте о людях, которые справляются с трудными ситуациями, как вы, с теми, кто справляется хуже вас.\n
        3. Сравните себя с теми, кому меньше повезло.\n
        4. Посмотрите реалити шоу, которое рассказывает о проблемах других людей, почитайте о катастрофах, бедствиях, о страданиях людей.\n
    </string>

    <string name="radical_acceptance">
        <b>ЧТО ТАКОЕ РАДИКАЛЬНОЕ ПРИНЯТИЕ?</b>\n
        \n
        1. Радикальное принятие – это принятие реальности от начала до конца, целиком и полностью.\n
       \n
        2. Это принятие вашим сознанием, сердцем и телом.\n
       \n
        3. Когда вы практикуете радикальное принятие, вы перестаете сражаться с реальностью, не закатываете истерику из-за того, что реальность отличается от желаемой и отпускаете ожесточение.\n
        \n
        <b>ЧТО НУЖНО ПРИНЯТЬ?</b>\n
        \n
        1. Реальность такова, как она есть (факты о прошлом и настоящем являются фактами, даже если они вам не нравятся).\n
        \n
        2. Для каждого существуют ограничения в будущем (но нужно принимать только реалистичные ограничения).\n
        \n
        3. Все имеет свои причины (в том числе события и ситуации, которые причиняют вам боль и страдания).\n
        \n
        4. Жизнь стоит того, чтобы жить, несмотря на болезненные события.\n
        \n
        <b>ЗАЧЕМ ПРИНИМАТЬ РЕАЛЬНОСТЬ?</b>\n
        \n
        1. Отрицание реальности не меняет реальность.\n
        \n
        2. Для изменения реальности необходимо принятие реальности.\n
        \n
        3. Боль невозможно избежать. Это естественный сигнал о том, что что-то идет не так.\n
        \n
        4. Отрицание реальности превращает боль в страдание.\n
        \n
        5. Отказ от принятия реальности может привести к застреванию в несчастье, ожесточении, гневе, печали, стыде и других болезненных эмоциях.\n
        \n
        6. Принятие может привести к грусти, но затем всегда наступает глубокое спокойствие.\n
        \n
        7. Дорога из ада лежит через страдания. Отказываясь принять страдание как необходимую часть пути, вы снова погружаетесь в ад.\n

    </string>

    <string name="radical_acceptance_page2">
        <b>Практика радикального принятия шаг за шагом</b>\n
        \n
        1. Наблюдайте, когда вы сомневаетесь или сражаетесь с реальностью («Так не должно быть!»).\n
        \n
        2. Напоминайте себе, что неприятная реальность такая, какая есть, и не  может быть изменена («Это то, что уже произошло»).\n
        \n
        3. Напомните себе, что у реальности есть причины. Признайте, что что-то привело к этой ситуации. Обдумайте, как человеческие жизни могут меняться под влиянием серии факторов. Обратите внимание, что учитывая  все факторы и то, как складывалась ситуация, реальность должна была быть именно такой как есть («Это то, как это произошло»).\n
        \n
        4. Практикуйте принятие на всех уровнях (разумом, телом, духом). Будьте изобретательны в поиске способов целиком включиться в принятие фактов. Используйте техники принимающего разговора с собой, практики релаксации; осознанность дыхания; технику полуулыбки и раскрытых ладоней во время размышлений о том, что воспринимается как неприемлемое; молитву; найдите место, способствующее принятию; используйте силу воображения.\n
        \n
        5. Практикуйте противоположное действие. Выпишите, что бы вы могли сделать, если бы приняли факты. Затем действуйте, как будто вы уже приняли факты. Продумайте какое поведение означало бы, что вы уже действительно приняли факты.\n
        \n
        6. Справляйтесь заранее с событиями, которые кажутся неприемлемыми. Представьте (мысленным взором) убеждение, которое вы не можете принять. Проиграйте в вашем сознании, что могло бы быть принято, а что кажется неприемлемым.\n
        \n
        7. Уделяйте внимание телесным ощущениям пока вы думаете о том, что что-либо необходимо принять.\n
        \n
        8. Позволяйте разочарованию, грусти или печали возникать внутри вас.\n
        \n
        9. Признавайте, что жизнь стоит того, чтобы жить, даже если в ней присутствует боль.\n
        \n
        10. Сделайте «За и Против», если вы обнаружите, что сопротивляетесь практике принятия.\n
    </string>

    <string name="turing">
        ПОВОРОТ СОЗНАНИЯ напоминает ситуацию, когда вы оказываетесь перед развилкой на пути. Вам необходимо повернуть ваше сознание на путь принятия реальности, и свернуть с дороги отрицания реальности.\n
        \n
        ПОВОРОТ СОЗНАНИЯ — это выбор принимать.\n
        \n
        ВЫБОР принимать сам по себе не является принятием. Вы только встаете на этот путь.\n
        \n
        <b>ПОВОРОТ СОЗНАНИЯ, ШАГ ЗА ШАГОМ</b>\n
        \n
        1. НАБЛЮДАЙТЕ, что вы не принимаете (Ищите гнев, обиду, раздражение; избегающие эмоции; восклицания «Почему я?!», «Почему это происходит?!», «Я не вынесу этого», «Так не должно быть!»).\n
        \n
        2. Обратитесь внутрь себя и ДАЙТЕ СЕБЕ ВНУТРЕННЕЕ ОБЯЗАТЕЛЬСТВО принять реальность такой, какая она есть.\n
        \n
        3. ПОВТОРЯЙТЕ ЭТО СНОВА и снова. Придерживайтесь поворота сознания каждый раз, когда вы оказываетесь на развилке между принятием реальности и ее отрицанием.\n
        \n
        4. РАЗРАБОТАЙТЕ ПЛАН как заметить, когда в будущем вы будете дрейфовать в сторону от принятия.\n
    </string>

    <string name="willingness"><b>Готовность обозначает способность включиться в жизнь и полностью в ней участвовать</b>\n
        \n
        В каждой ситуации ищите ОТВЕТ, ИСХОДЯЩИЙ ИЗ ГОТОВНОСТИ.\n
        \n
        Готовность означает СПОСОБНОСТЬ ДЕЛАТЬ ИМЕННО ТО, ЧТО НУЖНО:\n
        1. В каждой ситуации.\n
        2. Искренне, всем сердцем, без принуждения.\n
        \n
        Готовность - это внимательное прислушивание к вашему МУДРОМУ СОЗНАНИЮ, и затем действие, исходящее из МУДРОГО СОЗНАНИЯ.\n
        \n
        Готовность - это ДЕЙСТВИЕ С ВКЛЮЧЕННОСТЬЮ, которая соединяет вас со вселенной (звездами, людьми, которых вы любите и не любите, землей и т.д.).\n
        \n
        <b>Замещайте УПРЯМСТВО ГОТОВНОСТЬЮ</b>\n
        1. Упрямство – это ОТКАЗ ВЫДЕРЖИВАТЬ данный момент.\n
        \n
        2. Упрямство это отказ делать что-либо для изменений, которые нужны.\n
        \n
        3. Упрямство означает СДАТЬСЯ.\n
        \n
        4. Упрямство это ПРОТИВОЛОЖНОСТЬ тому, когда «ДЕЛАЕШЬ ТО, ЧТО РАБОТАЕТ».\n
        \n
        5. Упрямство это попытка УЛАДИТЬ ЛЮБУЮ СИТУАЦИЮ.\n
        \n
        6. Упрямство означает настаивать, чтобы все БЫЛО ПОД КОНТРОЛЕМ.\n
        \n
        7. Упрямство это ПРИВЯЗАННОСТЬ К «Я, Я, Я» и тому, что «я хочу прямо сейчас!».\n
        \n
        <b>ГОТОВНОСТЬ, ШАГ ЗА ШАГОМ</b>\n
        \n
        1. НАБЛЮДАЙТЕ упрямство. Обозначайте его. Испытывайте его.\n
        \n
        2. РАДИКАЛЬНО, ПОЛНОСТЬЮ ПРИМИТЕ то, что в настоящий момент вы чувствуете (и возможно, действуете) с упрямством. Вы не можете бороться с упрямством при помощи своеволия.\n
        \n
        3. ПОВЕРНИТЕ СВОЕ СОЗНАНИЕ навстречу принятию и готовности.\n
        \n
        4. Попробуйте ПОЛУУЛЫБКУ И РАСКРЫТУЮ ПОЗУ.\n
        \n
        5. Когда упрямство недвижимо и не меняется, СПРОСИТЕ, «В ЧЕМ УГРОЗА?».\n
    </string>

    <string name="half_smile"><b>Принятие реальности с помощью вашего тела</b>\n
        \n
        <b>ПОЛУУЛЫБКА</b>\n
        \n
        1. Расслабьте ваше лицо от макушки до подбородка и нижней челюсти.\n
        \n
        ∙ Отпустите каждую мышцу лица (лоб, глаза и брови; щеки, рот и язык; аккуратно разожмите зубы). Если у вас есть трудности с этим, попробуйте напрячь лицевые мышцы и затем отпустить.\n
        \n
        ∙ Напряженная улыбка - это ухмылка (и может сообщать вашему мозгу, что вы прячете или маскируете свои подлинные чувства).\n
        \n
        2. Позвольте обоим уголкам ваших губ чуть-чуть подняться вверх, так, чтобы только вы это чувствовали. Нет необходимости, чтобы это видели остальные. Полуулыбка слегка приподнимает губы на расслабленном лице.\n
        \n
        3. Постарайтесь адаптировать невозмутимое, безмятежное выражение лица. Помните, ваше лицо связано с вашим мозгом; ваше тело связано с вашим  сознанием.\n
        \n
        <b>РАСКРЫТЫЕ ЛАДОНИ.</b>\n
        \n
        <b>Стоя:</b> Бросьте руки вниз от плеч; держите их прямо или слегка согнутыми в локтях. Разожмите руки, переверните их наружу, с большими пальцами по сторонам, ладонями вверх, с расслабленными пальцами.\n
        \n
        <b>Сидя:</b> Положите руки на бедра или колени. Разожмите руки, переверните их наружу, ладонями вверх, с расслабленными пальцами.\n
        \n
        <b>Лежа:</b> Положите руки по сторонам, разожмите их, поверните ладони вверх с расслабленными пальцами.\n
        \n
        Помните, ваши руки связаны с вашим мозгом; ваше тело связано с вашим сознанием.\n
    </string>

    <string name="abstinence">
        <b>АБСТИНЕНЦИЯ</b> (удержание от зависимого поведения).\n
        \n
        <b>За.</b> Тот, кто держит абстиненцию, дольше удерживается от срыва.\n
        \n
        <b>Против.</b> Если человек срывается, времени на возвращение к пути воздержания требуется больше.\n
        \n
        <b>СНИЖЕНИЕ ВРЕДА</b> (понимание неизбежности срывов; минимизация вреда, а не перфекционизм)\n
        \n
        <b>За.</b> Когда происходит срыв, человек может вернуться на путь воздержания быстрее.\n
        \n
        <b>Против.</b> Люди, придерживающиеся пути снижения вреда, чаще срываются.\n
        \n
        <b>СИНТЕЗ = ДИАЛЕКТИЧЕСКАЯ АБСТИНЕНЦИЯ</b>\n
        \n
        Цель – не вовлекаться в аддитиктивное поведение снова, другими словами, достижение полной абстиненции.\n
        \n
        Однако, если происходит срыв, целью является минимизация вреда и возвращение к абстиненции так быстро, как это возможно.\n
        \n
        <b>За:</b> Это работает!\n
        \n
        <b>Против:</b> Это работа. Каникул нет.\n
        \n
        Вы всегда или в абстиненции, или работаете над возвращением в абстиненцию.\n
        \n
        Пример ожидания лучшего и готовности к возможным трудностям. Олимпийский атлет ведет себя так, как будто может выиграть каждый забег, несмотря на то, что проигрывал раньше и будет проигрывать в будущем.\n
    </string>

    <string name="focusing">
        <b>НАБЛЮДАЙТЕ ВАШИ МЫСЛИ</b>\n
        \n
        1. Как волны, которые приходят и уходят.\n
        2. Не подавляйте мысли.\n
        3. Не осуждайте мысли.\n
        4. Признавайте их присутствие.\n
        5. Не удерживайте их около себя.\n
        6. Не анализируйте мысли.\n
        7. Практикуйте готовность.\n
        8. Отступите на шаг и наблюдайте, как мысли проникают в ваше сознание и уходят.\n
        \n
        <b>ИСПОЛЬЗУЙТЕ ЛЮБОПЫТСТВО</b>\n
        \n
        1. Спросите себя: «Откуда приходят мои мысли?» Смотрите и наблюдайте.\n
        \n
        2. Обратите внимание, что каждая мысль не только появляется в сознании, но и уходит из него.\n
        \n
        3. Наблюдайте, но не оценивайте ваши мысли. Освободитесь от оценок.\n
        \n
        <b>ПОМНИТЕ: ВЫ И ВАШИ МЫСЛИ НЕ ОДНО И ТО ЖЕ</b>\n
        \n
        1. Необязательно действовать под влиянием мыслей.\n
        \n
        2. Вспомните, когда у вас были совсем другие мысли.\n
        \n
        3. Напомните себе, что катастрофическое мышление это эмоциональное сознание.\n
        \n
        4. Вспомните, как вы думаете, когда не испытываете такие сильные страдания и боль.\n
        \n
        <b>НЕ БЛОКИРУЙТЕ И НЕ ПОДАВЛЯЙТЕ МЫСЛИ</b>\n
        \n
        1. Спросите себя: «Каких ощущений я пытаюсь избежать с помощью этих мыслей?» Поверните ваше сознание в сторону этих ощущений. Затем вернитесь к мыслям. Повторите несколько раз.\n
        \n
        2. Сделайте шаг назад. Позвольте вашим мыслям приходит и уходить, в то время, когда вы следите за своим дыханием.\n
        \n
        3. Поиграйте с вашими мыслями. Повторяйте вслух снова и снова так быстро, как можете. Пропойте их. Представьте себе мысли как слова клоуна; как спутанные записи; как милых животных, к которым можно прижаться; как яркие цвета в вашем сознании, как звуки.\n
        \n
        4. Попробуйте полюбить свои мысли.\n
    </string>

    <string name="focusing_page2">
        <b>ПРАКТИКА ОСОЗНАННОСТИ МЫСЛЕЙ С ПОМОЩЬЮ ИХ НАБЛЮДЕНИЯ</b>\n
        \n
        1. Отмечайте, как мысли приходят в сознание. Когда мысль приходит в сознание, говорите: «мысль пришла в мое сознание». Обозначьте мысль как мысль, говоря «мысль [опишите мысль] пришла мне в голову». Используйте мягкий тон голоса.\n
        \n
        2. Когда заметите мысли, спросите себя: «Откуда берутся мысли?». Потом обратитесь к своему сознанию, чтобы увидеть, если получится, откуда пришла мысль.\n
        \n
        3. Отступите на шаг от вашего сознания, как если бы вы были на вершине горы, а ваше сознание было бы камнем у подножия. Внимательно всмотритесь в свое сознание, какие мысли приходят, когда вы всматриваетесь в него. Вернитесь в ваше сознание прежде чем закончить.\n
        \n
        4. Закройте ваши глаза и сканируйте ваше тело до первого физического ощущения, которое вы заметите. Затем сканируйте ваше сознание до первой мысли, которую вы заметите. Переключайтесь между физическими ощущениями и сканированием мыслей. Туда и обратно. В другой раз, замените сканирование тела на сканирование себя в поисках эмоциональных ощущений. Затем переключайтесь туда и обратно между эмоциональными ощущениями и мыслями.\n
        \n
        <b>ПРАКТИКА ОСОЗНАННОСТИ МЫСЛЕЙ С ПОМОЩЬЮ СЛОВ И ТОНА ГОЛОСА</b>\n
        \n
        5. Проговаривайте мысли или убеждения вслух, используя неосуждающий тон голоса, снова и снова:\n
        ∙ Как можно быстрее, пока мысли не потеряют свой смысл.\n
        ∙ Очень-очень медленно (один слог или одно слово за один цикл дыхания).\n
        ∙ Голосом отличающимся от вашего (высоким или низким, как у персонажа мультфильма или какой-нибудь знаменитости).\n
        ∙ Как диалог в комедийном шоу. («Вы никогда не поверите, какая мысль прошла через мое сознание «Я идиот!» Можете ли вы поверить в это?»).\n
        ∙ Как песни, спетые от всего сердца, искренне и сильно на мотив, который подходит этим мыслям.\n
        \n
        <b>ПРАКТИКА ОСОЗНАННОСТИ МЫСЛЕЙ С ПОМОЩЬЮ ПРОТИВОПОЛОЖНОГО ДЕЙСТВИЯ</b>\n
        \n
        6. Расслабьте ваше лицо и тело, представляя принятие ваших мыслей только как мыслей-ощущений в сознании.\n
        \n
        7. Представьте себе, чтобы вы делали, если бы прекратили верить во все, что думаете.\n
        \n
        8. Отрепетируйте в уме, чтобы вы делали, если бы не воспринимали свои мысли как факты.\n
        \n
        9. Практикуйте любовь к своим мыслям, когда они проходят через сознание.\n
        \n
        <b>ПРАКТИКА ОСОЗНАННОСТИ МЫСЛЕЙ С ПОМОЩЬЮ ВООБРАЖЕНИЯ, ЧТО ВАШЕ СОЗНАНИЕ ЭТО:</b>\n
        \n
        10. Конвейерная лента, и мысли спускаются по ленте. Поместите каждую мысль или чувство в коробку с надписью, какого типа эта мысль (например, мысль о  беспокойстве, мысли о прошлом, мысли о матери, мысли о планах на действия). Просто наблюдайте и сортируйте мысли в маркированные коробки.\n
        \n
        11. Река, и мысли и чувства - это лодки, которые плывут по течению реки. Представьте, что вы сидите на траве, наблюдая за проплывающими лодками. Не пытайтесь прыгнуть в лодку.\n
        \n
        12. Железнодорожные пути, и мысли и чувства — это проезжающие вагоны. Не пытайтесь забраться в вагон.\n
        \n
        13. Лист, который упал с дерева в прекрасный ручей и течет по течению, а вы сидите на траве. Каждый раз, когда мысль или образ приходит в голову, представьте, что она (или он) написана или нарисована на плывущем листе. Позвольте листьям уплывать и спокойно наблюдайте, как они уходят из поля зрения.\n
        \n
        14. Небо, и мысли имеют крылья и могут летать по небу. Смотрите, как каждая постепенно пропадает из виду.\n
        \n
        15. Небо, а мысли — это облака. Отмечайте каждую мысль-облако, как она плывет по небу и уплывает из вашего ума.\n
        \n
        16. Белая комната с двумя дверьми. В одну дверь мысли входят, а в другую выходят. Наблюдайте каждую мысль с вниманием и любопытством пока она не уйдет. Не оценивайте. Не анализируйте мысли, даже если они соответствуют фактам. Когда мысль приходит говорите: «Мысль пришла мне в сознание».\n
    </string>

    <string name="abstinence_page2">
        <b>План для абстиненции</b>\n
        \n
         1. Наслаждайтесь вашим успехом, но с ясным сознанием; готовьтесь к соблазну сорваться.\n
        \n
        2. Проводите время или соприкасайтесь с людьми, которые будут помогать вам воздерживаться.\n
        \n
        3. Планируйте подкрепляющие активности вместо зависимого поведения.\n
        \n
        4. Сжигайте мосты. Избегайте сигналов и ситуаций, с высоким риском для зависимого поведения.\n
        \n
        5. Создавайте новые мосты. Выработайте образы, запахи и виды умственной активности (например, побуждению к серфингу) для конкуренции с информацией ассоциирующейся с пристрастием.\n
        \n
        6. Найдите альтернативные способы бунтовать.\n
        \n
        7. Публично объявите об абстиненции; отвергайте любую идею о возвращении к зависимости.\n
    </string>

    <string name="abstinence_page3">
        <b>План для снижения вреда</b>\n
        \n
             1. Позвоните своему терапевту, спонсору или наставнику по тренировке навыков.\n
        \n
        2. Свяжитесь с другими людьми, которые могут эффективно помочь.\n
          \n
             3. Избавьтесь от соблазнов, окружите себя подсказками для эффективного поведения.\n
            \n
             4. Просмотрите навыки и раздаточные материалы из ДБТ.\n
        \n
        5. Противоположное действие может быть повторено для борьбы со стыдом и виной. Если никакой другой вариант не подходит, то отправляйтесь на анонимную встречу любого рода и публично сообщите о своем срыве.\n
        \n
        6. Навыки выстраивания мастерства и справляться заранее с эмоциональными ситуациями и проверка фактов могут быть использованы для борьбы с чувством утраты контроля.\n
          \n
             7. Навыки межличностной общения, такие как обращение за помощью к семье, друзьям, спонсорам, священникам или консультантам также могут быть полезны. Если вы изолированы, помощь часто можно найти через онлайн-группы поддержки.\n
            \n
             8. Проведите анализ цепочки, чтобы проанализировать, что послужило запускающим событием для срыва.\n
        \n
        9. Проделайте процедуру решения проблемы немедленно, чтобы найти способ  вернуться в колею и устранить любой нанесенный вами ущерб.\n
          \n
             10. Отвлекайте себя, успокаивайте себя и улучшайте текущий момент.\n
            \n
             11. Вдохновляйте себя.\n
        \n
        12. Делайте за и против прекращения зависимого поведения.\n
          \n
             13. Держитесь подальше от экстремального мышления. Не позволяйте одному промаху превратиться в катастрофу.\n
            \n
             14. Повторно возьмите на себя коммитмент о 100% полной абстиненции.\n
    </string>

    <string name="purpose_emotional">
<!--        Цели регуляции эмоций-->
        <b>ПОНИМАНИЕ И НАЗЫВАНИЕ ПЕРЕЖИВАЕМОЙ ЭМОЦИИ</b>\n
        \n
        1. Идентифицировать свои эмоции (с помощью наблюдения и описания).\n
        2. Разобраться, какую роль выполняет переживаемая эмоция.\n
        \n
        <b>СНИЖЕНИЕ ЧАСТОТЫ НЕЖЕЛАТЕЛЬНЫХ ЭМОЦИЙ</b>\n
        \n
        1. Останавливать нежелательные эмоции в самом начале.\n
        2. Изменять нежелательные эмоции сразу, как они возникли.\n
        \n
        <b>СНИЖЕНИЕ ЭМОЦИОНАЛЬНОЙ УЯЗВИМОСТИ</b>\n
        \n
        1. Снизить уязвимость в отношении эмоционального сознания.\n
        2. Повысить эмоциональную устойчивость, способность справляться с трудными ситуациями, увеличить частоту позитивных эмоций.\n
        \n
        <b>ОБЛЕГЧЕНИЕ ЭМОЦИОНАЛЬНОГО СТРАДАНИЯ</b>\n
        \n
        1. Уменьшить страдание, когда захлестывают болезненные эмоции.\n  
        2. Справляться с экстремальными эмоциями, не ухудшая ситуации.\n
    </string>

    <string name="name_of_emotional">
        <b>ЭМОЦИИ МОТИВИРУЮТ (И ОРГАНИЗУЮТ) НАС К ДЕЙСТВИЯМ</b>\n
        \n
        1. Эмоции мотивируют наше поведение. Эмоции подготавливают нас к действию.\n
        \n
        2. Потребность в действии в результате определенной эмоции часто обсусловлена биологически.\n
        \n
        3. Эмоции экономят время, побуждая нас к действиям в важных ситуациях.\n
        \n
        4. Эмоции могут быть особенно важны, когда у нас нет времени на обдумывание.\n
        \n
        5. Сильные эмоции помогают нам преодолеть обстоятельства - в нашем  сознании и в окружении.\n
        \n
        <b>ЭМОЦИИ СЛУЖАТ ДЛЯ ОБЩЕНИЯ С ДРУГИМИ (И ВЛИЯНИЯ НА ДРУГИХ)</b>\n
       \n
        1. Выражения лица - биологически обусловленные аспекты эмоций. Лицевая экспрессия соединяет нас быстрее слов.\n
        \n
        2. Наш язык тела и тон голос также могут быть биологически обусловлены. Нравится это нам или нет, они сообщают о наших эмоциях окружающим.\n
        \n
        3. Если коммуникация или некое сообщение другим действительно важно, изменить эмоции может быть очень трудной задачей.\n
        \n
        4. По нашей воле или помимо нее, трансляция наших эмоций воздействует на окружающих.\n
        \n
        <b>3МОЦИИ СЛУЖАТ ДЛЯ ОБЩЕНИЯ С САМИМ СОБОЙ</b>\n
        \n
        1. Эмоциональные реакции могут быть источником важной информации о ситуации. Эмоции могут быть сигналами о том, что что-то случилось.\n
        \n
        2. Внутреннее ощущение может быть подобно интуиции - реакцией на нечто важное, касающееся ситуации. Бывает полезно, когда наши эмоции заставляют нас проверить факты.\n
        \n
        <b>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ:</b> Иногда мы рассматриваем наши эмоции как факты из окружающей жизни. Чем сильнее эмоция, тем сильнее наше убеждение, что эмоция основывается на факте. (Например, “Если я ощущаю неуверенность, значит, я некомпетентен”, “Если я уверен в чем-то, значит это правильно”, “Если я страдаю от одиночества, меня нельзя оставлять одного”, “Я боюсь, значит, там опасно”, “Я люблю его, значит, он хороший человек”.\n
        Если мы предполагаем, что наши эмоции отражают факты окружающей жизни, мы склонны использовать их для подтверждения наших мыслей или действий. Если эмоции заставляют нас игнорировать факты, это становится проблемой.\n
    </string>
    <string name="myths_of_emotional">
        1. Существует правильный способ чувствовать в каждой ситуации.\n
        Возражение: Каждый человек по-разному реагирует на ситуацию. Не существует правильного или неправильного способа.\n
       \n
        2. Давать другим понять, что я чувствую себя плохо — это слабость.\n
        Возражение: Давать другим понять, что я чувствую себя плохо — это здоровая форма коммуникации.\n
        \n
        3. Негативные чувства — это плохо и разрушительно.\n
        Возражение: Негативные чувства являются естественными реакциями. Они помогают мне лучше понять ситуацию.\n
        \n
        4. Быть эмоциональным означает быть неконтролируемым.\n
        Возражение. Быть эмоциональным означает быть нормальным человеческим существом.\n
        \n
        5. Некоторые эмоции глупы.\n
        Возражение: Каждая эмоция сигнализирует, как я чувствую себя в конкретной ситуации. Все эмоции полезны, чтобы помочь мне понять, что со мной происходит.\n
        \n
        6. Все болезненные эмоции результат неправильных установок.\n
        Возражение: Все болезненные эмоции являются естественной реакцией на что либо.\n
        \n
        7. Если другие не одобряют моих чувств, то я очевидно не должен так чувствовать.\n
        Возражение: Я имею право чувствовать так, как я чувствую, вне зависимости от мнения других.\n
        \n
        8. Другим виднее, что я чувствую.\n
        Возражение: Мне виднее, что я чувствую. Остальные могут только догадываться, что я чувствую.\n
        \n
        9. Болезненные эмоции неважны и должны быть проигнорированы.\n
        Возражение: Болезненные эмоции могут быть знаками, предупреждающими о  том, что ситуация нехороша.\n
        \n
        10. Экстремальные эмоции дают вам больше, чем попытки их регуляции.\n
        Возражение. Экстремальные эмоции часто могут стать причиной неприятностей для меня и для других людей. Если эмоция является неэффективной, то регуляция эмоций — хорошая идея.\n
        \n
        11. Творчество требует интенсивных, часто выходящих из-под контроля эмоций.\n
        Возражение. Я могу контролировать свои эмоции и быть творческим человеком.\n
        \n
        12. Драма — это круто.\n
        Возражение. Я могу быть яркой (драматической) и регулировать свои эмоции.\n
        \n
        13. Неестественно (искусственно) пытаться регулировать свои эмоции.\n
        Возражение. Менять что-либо или меняться естественно. Это часть жизни.\n
        \n
        14. Важна эмоциональная правдивость, а не фактическая.\n
        Возражение. Одновременно важны как эмоции, так и факты.\n
        \n
        15. Люди должны делать все, что им хочется делать\n.
        Возражение. Делать то, что хочется, может быть неэффективно.\n
        \n
        16. Действие под влиянием эмоций — признак подлинно свободной личности.\n
        Возражение. По-настоящему свободный человек способен регулировать эмоции.\n
        \n
        17. Мои эмоции — это то, что я есть.\n
        Возражение. Эмоции - это частично вы, но не полностью.\n
        \n
        18. Мои эмоции — это то, за что меня любят люди.\n
        Возражение. Люди будут продолжать меня любить, если я буду регулировать эмоции.\n
        \n
        19. Эмоции могут возникнуть безо всякой причины.\n
        Возражение. В этом мире все имеет свою причину.\n
        \n
        20. Эмоциям следует всегда доверять.
        Возражение. Эмоциям иногда следует доверять.\n
</string>

    <string name="positive_emo">
        <b>Накопление позитивных\n эмоций: краткосрочный период</b>\n
        \n
        Накапливайте позитивные эмоции в краткосрочном периоде, делая  следующее:\n
        \n
            1. Увеличивайте количество приятных событий, которые вызывают позитивные эмоции.\n
            2. Делайте ОДИН ПУНКТ из Списка Приятных Событий каждый день.\n
            3. Проявляйте ОСОЗНАННОСТЬ во время приятного события (никакой многозадачности!).\n
        \n
            ПРАКТИКУЙТЕ ОСОЗНАННОСТЬ ПОЗИТИВНОГО ОПЫТА\n
        \n
            1. ФОКУС ВНИМАНИЯ направляйте на позитивные моменты жизни в тот момент, когда они происходят. Никакой многозадачности!\n
            2. ПЕРЕФОКУСИРУЙТЕ внимание, когда ваше сознание ищет негатив.\n
            3. УЧАСТВУЙТЕ! Вовлекайтесь полностью в каждый переживаемый позитивный опыт.\n
        \n
            НЕ ОБРАЩАЙТЕ ВНИМАНИЯ НА ТРЕВОЖНЫЕ МЫСЛИ\n
        \n
            Такие как:\n
            1. Что будет, когда позитивный опыт закончится.\n
            2. Заслуживаете ли вы этот позитивный опыт.\n
            3. Сколько еще ожиданий вы сейчас должны оправдывать.\n
    </string>

    <string name="list_of_positive_emo">
        1. Планирование карьеры.\n
        2. Физические упражнения.\n
        3. Вспоминать о прошлых путешествиях.\n
        4. Коллекционирование вещей (бейсбольные карточки, монеты,  марки, камни, раковины и т.д.).
        5. Планирование отпуска.\n
        6. Размышлять, как все будет, когда вы закончите учиться.\n
        7. Найти новое применение старым вещам.\n
        8. Сборы на свидание.\n
        9. Посмотреть кино.\n
        10. Практика карате, дзюдо, йоги.\n
        11. Пробежка или прогулка.\n
        12. Размышления об удачном дне.\n
        13. Послушать музыку.\n
        14. Подумать о прошедших вечеринках.\n
        15. Покупка вещей для дома.\n
        16. Погреться на солнышке.\n
        17. Починка вещей в доме.\n
        18. Планирование вечеринок.\n
        19. Готовка еды.\n
        20. Туристическая прогулка.\n
        21. Чтение журналов или газет.\n
        22. Увлечься хобби (коллекционирование марок, моделирование зданий и т.д.).\n
        23. Вечер с хорошими друзьями.\n
        25. Встреча с новыми людьми.\n
        26. Воспоминание о красивых пейзажах.\n
        27. Игра на музыкальных инструментах.\n
        28. Занятие искусством или поделками.\n
        29. Приготовление подарка кому-нибудь.\n
        30. Занятие каким-либо новым делом.\n
    </string>
    <string name="list_of_positive_emo_page2">
        1. Просмотр бокса или борьбы.\n
        2. Вспоминание слов и дел любящих людей.\n
        3. Надеть шокирующую одежду.\n
        4. Забота о растениях в доме.\n
        5. Покупка и продажа запасов.\n
        6. Плавание.\n
        7. Рисование.\n
        8. Сборы на вечеринку.\n
        9. Мысли о покупке вещей.\n
        10. Запускать воздушного змея.\n
        11. Семейные встречи.\n
        12. Покататься на велосипеде или мотоцикле.\n
        13. Бег по беговой дорожке.\n
        14. Пение.\n
        15. Религиозные практики (посещение  церкви, совместные молитвы и т.д.).\n
        16. Мысль о том, что «я хороший  человек».\n
        17. День, когда ничего не делаешь.\n
        18. Катание на лыжах, скейтборде и роликах.\n
        19. Спонтанные действия.\n
        20. Сон.\n
        21. Вождение.\n
        22. Флирт.\n
        23. Написание книги, стихов или статей.\n
        24. Покупка одежды.\n
        25. Выход на ужин в ресторан.\n
        26. Работа.\n
        27. Обсуждение книг, посещение книжного клуба.\n
        28. Осматривать достопримечательности.\n
        29. Маникюр, педикюр или уход за лицом.\n
        30. Кофе и газета ранним утром.\n

    </string>
    <string name="list_of_positive_emo_page3">
        1. Упорядочивание инструментов.\n
        2. Поход на пляж.\n
        3. Шитье.\n
        4. Думать «в моей жизни многое идет лучше, чем у других людей».\n
        5. Поход в театр или на концерт.\n
        6. Просмотр телепередач.\n
        7. Составление списков дел.\n
        8. Прогулка по лесу или у воды.\n
        9. Завершение дела.\n
        10. Посещение зрелищных спортивных мероприятий (гонки, скачки).\n
        11. Фотографирование.\n
        12. Заботиться о своем питании.\n
        13. Игра с животными.\n
        14. Действовать.\n
        15. Пребывание в одиночестве.\n
        16. Написание дневника или писем.\n
        17. Уборка.\n
        18. Танцы.\n
        18. Поднятие тяжелых весов.\n
        19. Поход на пикник.\n
        20. Обед с другом.\n
        21. Работа с глиной или керамикой.\n
        22. Прогулка на лыжах.\n
        23. Обдумывание того, «каких успехов я достигла».\n
        24. Покупка маленьких пустяков для  себя (духи, мячики для гольфа и т.д.).\n
        25. Разговор по телефону.\n
        26. Зажигание свечей.\n
        27. Поход в боулинг.\n
        28. Работа по дереву.\n
        29. Фантазии по поводу будущего.\n
        30.Посидеть в уличном кафе.\n
    </string>
    <string name="list_of_positive_emo_page4">
        148.Завести аквариум
        149.Участие в мероприятиях
        «исторических реконструкторов» 150.Вязание
        151.Разгадывание кроссвордов 152.Прыжки в бассейн
        153.Получение массажа
        154.Сказать, «я люблю тебя»
        155.Игра в мяч
        156.Бросание в корзину
        157.Просмотр и/или показ фотографий 158.Мысли о своих хороших качествах 159.Разгадывание загадок
        160.Участие в политических дискуссиях 161.Покупка книг
        162.Сауна или ванна с паром
        163.Следить за гаражными
        распродажами
        164.Мысли о том, чтобы иметь семью 165.Мысли о счастливых моментах в  детстве
        166.Хвастовство
        167.Верховая езда


        From DBT Skills Training Handouts and Worksheets, Second Edition, by Marsha M. Linehan. Copyright 2015 by Marsha  M. Linehan. Permission to photocopy this handout is granted to purchasers of DBT Skills Training Handouts and  Worksheets, Second Edition, and DBT Skills Training Manual, Second Edition
        РАЗДАТОЧНЫЕ МАТЕРИАЛЫ: РЕГУЛЯЦИЯ ЭМОЦИЙ 16 Рабочие листы: Регуляция Эмоций 9, 10, 13

        169.Собирание паззлов
        170.Игра в карты
        171.Мысли, что «я человек, который  умеет справляться»
        172.Возможность вздремнуть
        173.Угадывание любимых ароматов 174.Изготовление открытки в подарок  тому, о ком заботишься
        175.Отправка сообщений
        176.Игра в настольную игру (например,  монополию)
        177.Надевать любимую одежду 178.Приготовить и медленно выпить  смузи
        179.Нанести макияж
        180.Мысли о хороших качествах друга 181.Завершить хорошее дело.
        182.Сделать кому-нибудь приятный  сюрприз
        183.Серфинг по Интернету
        184.Видеоигры
        185.Написать письмо друзьям
        186.Погулять или покататься на санках в  снегопад
        187.Новая стрижка
        188.Установка нового программного  обеспечения
        189.Купить диск или музыку в Интернете 190.Смотреть спорт по телевизору 191.Забота о домашних животных 192.Участие в волонтерской работе 193.Просмотр стенд-ап комедий по  YouTube
        194.Работа в саду
        195.Участие в публичном представлении  (например, флеш-мобе)
        196.Ведение блога
        197.Отстаивать что-то важное
        198.Организация экспериментов 199.Выражать кому-то свою любовь 200.Участие в походах, прогулках на
        природе, исследованиях (гулять в  диких местах, спелеология)
        201.Собирать дары природы (дикие  фрукты или грибы, хворост)
        202.Прогулка в центр города или  торговый центр
        203.Поход на ярмарку, карнавал,  цирковое представление, зоопарк или  парк развлечений
        204.Поход в библиотеку
        205.Присоединиться к музыкальной  группе или создать ее
        206.Научиться чему-то новому
        207.Слушать звуки природы
        208.Наблюдение за луной или звездами 209.Работа на свежем воздухе (пилить  или рубить дрова, работа в огороде) 210.Участие в командных видах спорта  (бейсбол, футбол, фрисби, гандбол,  сквош, теннис, волейбол и т.д.)
        211.Играть в песке, воде, траве; пинать  листья или трогать ракушки и т.д. 212.Участие в социальных, политических  или экологических протестах
        213.Чтение комиксов или просмотр  карикатур
        214.Читать священную литературу  (Библию, святоотеческие тексты) 215.Переоборудование или обновление  своей комнаты или дома
        216.Продажа или обмен чем-либо 217.Покататься на квадрацикле 218.Налаживание социальных связей 219.Отмокать в ванной
        220.Учить или говорить на иностранном  языке
        221.Поболтать по телефону
        222.Сочинение или аранжировка песен  или музыки
        223.Покупки в благотворительных  магазинах или секонд-хэндах
        224.Использование компьютеров 225.Визит к людям, которые больны,  находятся в беде или в заключении

    </string>

    <string name="support_community"><b>Поддержка сообщества означает замену подкрепления зависимости на подкрепление абстиненции</b>\n
        \n
        <b>ПОДДЕРЖКА АБСТИНЕНЦИИ ОЧЕНЬ ВАЖНА</b>\n
        \n
        Поддержка в вашей среде играет большую роль в том, чтобы ободрить вас и помочь справиться с зависимым поведением.\n
        \n
        Чтобы остановить зависимое поведение, необходимо выяснить, как сделать образ жизни без зависимого поведения приносящим больше удовлетворения, чем образ жизни с зависимым поведением.\n
        \n
        Необходимо найти тип поведения несовместимого с зависимостью, который бы приносил удовлетворение и вознаграждался окружающими.\n
        \n
        Силы воли недостаточно. Если бы это было так, мы все были бы идеальны!\n
        \n
        <b>ЗАМЕНИТЕ ПОДКРЕПЛЕНИЕ ЗАВИСИМОСТИ НА ПОДКРЕПЛЕНИЕ АБСТИНЕНЦИИ</b>\n
        \n
        Начните серию действий, которые повысят ваши возможности для накопления позитивных событий, чтобы заменить зависимое поведение.\n
        \n
        1. Найдите людей, чтобы проводить время с теми, кто не является зависимым.\n
        \n
        2. Увеличивайте число приятных увлекательных занятий, которые не будут связаны с зависимостью.\n
        \n
        3. Если вы не можете решить, какие люди или занятия вам нравятся, попробуйте много разных групп людей и много разных занятий.\n
        \n
        <b>ПРИМЕР АБСТИНЕНЦИИ</b>\n
        \n
        1. Примите на себя обязательство об отказе на ___ дней от вашей зависимости и наблюдайте за естественно возникающими преимуществами.\n
        \n
        2. Временно избегайте рискованных триггеров зависимости и заменяйте их конкурирующим поведением, чтобы пройти через намеченный период.\n
        \n
        3. Наблюдайте за всеми дополнительными положительными событиями, происходящими, когда вы не участвуете в зависимом поведении.\n
    </string>

    <string name="brides"><b>Примите на самом\n радикальном уровне, что вы не собираетесь снова участвовать в зависимом поведении, и затем активно действуйте, чтобы отрезать все варианты зависимого поведения.</b>\n
        \n
            1. Возьмите на себя абсолютное обязательство по отказу от зависимого поведения, которое состоит в _________ (опишите зависимое поведение). Затем мысленно идите в гараж абстиненции и <b>захлопните за собой дверь</b>. (Помните, что даже в маленькую щель может пролезть целый слон).\n
        \n
        2. Перечислите все в вашей жизни, что делает возможной зависимость.\n
           \n
            3. Избавьтесь от этих вещей:\n
             ∙ Выбросите контактную информацию людей, которые способствуют вашей зависимости.\n
             ∙ Избавьтесь от возможных провоцирующих сигналов и искушений.\n
        \n
        4. Перечислите и сделайте все возможное, что может затруднить или сделать невозможным продолжение вашего зависимого поведения.\n
             ∙ Безжалостно и в любой момент говорите правду о своем поведении.\n
             ∙ Скажите всем друзьям и семье, что вы бросили.\n
    </string>
    <string name="brides2">
        <b>Создайте визуальные образы и запахи, которые будут конкурировать с тем, что вы обычно видите и обоняете, когда возникает тяга.</b>\n
        \n
        Тяга и побуждения тесно связаны с яркими образами и запахами того, чего очень хочется. Чем сильнее образ или запах, тем сильнее тяга.\n
        \n
            1. Придумайте разные образы или запахи для обдумывания этого. Старайтесь держать эти изображения или запахи в памяти, когда у вас есть нежелательное влечение. Например, всякий раз, когда вы жаждете выкурить сигарету, представьте, что вы на пляже; постарайтесь мысленно увидеть и ощутить запах, чтобы уменьшить тягу.\n
            \n
        2. Когда у вас возникнет нежелательная тяга, посмотрите на движущиеся изображения или окружите себя запахами, не связанными с зависимостью. Движущиеся изображения и новые запахи будут конкурировать с вашими пристрастиями.\n
        \n
            3. Сделайте «серфинг на волне желания», представив себя на доске для серфинга на волнах ваших желаний. Заметьте, что они приходят и уходят, поднимаются высоко, опускаются и, наконец, уходят.\n
    </string>

    <string name="riot">
        Когда зависимое поведение -\n это способ бунтовать против власти, условностей и  скуки, не нарушая правил или законов, попробуйте альтернативный бунт.\n
        \n
        Альтернативный бунт заменяет разрушительный бунт и помогает вам не сбиться на пути к вашим целям.\n
        \n
        Примеры:\n
        1. Побрейте голову.\n
        2. Наденьте сумасшедшее нижнее белье.\n
        3. Наденьте невероятную обувь.\n
        4. Подумайте о секретных мыслях.\n
        5. Выражайте непопулярные взгляды.\n
        6. Спонтанно сделайте что-то доброе.\n
        7. Отправьтесь в отпуск с семьей в лагерь нудистов.\n
        8. Напишите письмо о том, чего вы действительно хотите.\n
        9. Покрасьте волосы в дикий цвет.\n
        10. Сделайте татуировку или пирсинг.\n
        11. Наденьте одежду наизнанку.\n
        12. Не мойтесь в течение недели.\n
        13. Напечатайте слоган на футболке.\n
        14. Раскрасьте лицо.\n
        15. Оденьтесь или разденьтесь в неожиданном месте.\n
        \n
        <b>ГИБКОЕ ОТРИЦАНИЕ</b>\n
        \n
        Когда ваше сознание не в силах выдерживать тягу к зависимому поведению, попробуйте гибкое отрицание.\n
        \n
        1. Дайте логике отдохнуть, когда вы делаете это. Не спорьте с собой.\n
        \n
        2. Когда возникает сильное желание, отрицайте, что вы хотите совершить проблемное поведение или употребить вещество. Убедите себя, что хотите чего-то другого, кроме проблемного поведения. Например, переосмыслите желание выкурить сигарету как желание погрызть ароматизированную зубочистку; желание выпить алкоголь как желание съесть что-то сладкое; или желание играть в азартные игры как желание альтернативного бунта.\n
        \n
        3. Будьте непреклонны в вашем отрицании и включайтесь в альтернативное поведение.\n
        \n
        4. Отложите зависимое поведение. Отложите его на 5 минут, затем еще на 5 минут, и так далее, каждый раз, говоря: «Я должен выдержать это только 5 минут». Говоря себе так каждый день, вы будете абстинентны сегодня (или каждый час именно на этот час и т. д.). Говорите себе: «Это не навсегда. Я могу выдержать это прямо сейчас.»\n
    </string>

    <string name="anger">
        <b>СЛОВА, ВЫРАЖАЮЩИЕ ГНЕВ </b>\n
\n
Бешенство, Возбуждённость, Возмущение, Ворчливость, Враждебность, Гнев, Досада, Злоба, Мстительность, Негодование, Неистовство, Неудовлетворённость, Оскорблённость, Остервенелость, Раздражение, Свирепость, Угрюмость, Ярость\n
\n
        <b>События, вызывающие гнев</b>\n
        \n
∙ Невозможно реализовать важную цель.\n
        ∙ Кто-то атакует или угрожает вам или  кому-то из ваших близких.\n
∙ Потеря власти, статуса или уважения.\n
∙ Что-то происходит не так, как ожидалось.\n
        ∙ Физическая или эмоциональная боль.\n
\n
        <b>Интерпретации событий, вызывающие чувство гнева</b>\n
\n
∙ Убеждённость, что к вам относятся несправедливо.\n
∙ Обвинение.\n
∙ Убежденность, что реализация важных целей остановлена или заблокирована.\n
        ∙ Убеждённость, что всё «должно» быть не так, как происходит.\n
∙ Упорно думать «Я прав».\n
∙ Осуждение ситуации как неправильной, несправедливой.\n
∙ Прокручивание мыслей о событии, которое изначально вызвало гнев.\n
\n
        <b>Биологические изменения и ощущения, вызванные чувством гнева</b>\n
\n
∙ Напряжение мышц.\n
∙ Сжимаются зубы.\n
∙ Сжимаются руки.\n
∙ Ощущение, что лицо вспыхивает, становится горячим.\n
∙ Ощущение, что вы сейчас взорвётесь.\n
∙ Невозможно остановить слёзы.\n
        ∙ Желание ударить кого-то, стукнуть по  стене, швырнуть что-то, вспылить.\n
        ∙ Желание сделать кому-то больно.\n
\n
        <b>Выражение гнева и действия под влиянием гнева</b>\n
        \n
∙ Физическое или словесное нападение.\n
        ∙ Агрессивные или угрожающие жесты.\n
        ∙ Битьё, швыряние, разрушение предметов.\n
∙ Тяжелая походка, топанье ногами, хлопанье дверьми.\n
∙ Уход из помещения.\n
∙ Использование громкого, скандального, саркастического голоса при разговоре.\n
        ∙ Использование нецензурных, матерных слов.\n
∙ Критика или жалобы.\n
∙ Сжимание рук или кулаков.\n
∙ Хмурое, злобное выражение лица, отсутствие улыбки.\n
∙ Замкнутость, отстранённость от других.\n
        ∙ Слёзы.\n
∙ Улыбка-оскал.\n
∙ Пылающее красное лицо.\n
        \n
        <b>Последствия переживания чувства гнева</b>\n
\n
∙ Сужение внимания.\n
∙ Вовлеченность только в ту ситуацию, которая вызвала гнев.\n
∙ Прокручивание мыслей о ситуации, которая вас злит, или злила в прошлом.\n
∙ Фантазии о будущих ситуациях, которые вас разозлят.\n
∙ Деперсонализация, диссоциативные переживания, притуплённость.\n
    </string>

    <string name="disgust">
        <b>СЛОВА, ВЫРАЖАЮЩИЕ ОТВРАЩЕНИЕ</b>\n
\n
Антипатия, Брезгливость, Гадливость, Глумление, Гнусность, Желание напакостить, Недовольство, Нелюбовь, Ненависть, Неприязнь, Несовместимость, Омерзение, Отвержение, Отвращение, Отталкивание, Презрение, Пренебрежение, Противно, Снисходительность, Тошнота\n
\n
        <b>События, вызывающие отвращение</b>\n
\n
∙ Видеть или ощущать запах продуктов выделения человека или животных.\n 
        ∙ К вам приближается грязный, неопрятный, «липкий» человек или животное.\n
∙ Когда вы прикасаетесь или вас заставляют проглотить что-то, что вы  сильно не хотите.\n
∙ Видеть мёртвое тело или находиться рядом с ним.\n
∙ Прикасаться к вещам или одежде незнакомого или мёртвого или неприятного вам человека.\n
∙ Наблюдать за или слышать о человеке, который унижается или лишает другого  человека чувства собственного достоинства.\n
∙ Видеть кровь в принципе или когда у вас берут кровь.\n
∙ Наблюдать за или слышать о человеке, который лицемерит или подхалимничает.\n 
        ∙ Наблюдать за или слышать о предательстве, насилии над ребёнком, расизме или других видах жестокости.\n
∙ Когда вас принуждают смотреть что-то, что глубоко нарушает ценности вашего Мудрого Сознания.\n
∙ Когда вы сталкиваетесь с кем-то, кто глубоко нарушает ценности вашего Мудрого Сознания.\n 
        ∙ Когда вас принуждают участвовать в или наблюдать за нежелательным сексуальным контактом.\n
\n
        <b>Интерпретации событий, вызывающие чувство отвращения</b>\n
\n
Убежденность в том, что:\n
∙ Вы глотаете что-то отравленное.\n 
        ∙ Ваша кожа или ваше сознание заражены.\n
∙ Ваше тело или его части уродливы.\n
        ∙ Другие люди – это зло, отбросы  емли, или что они не уважают важные авторитеты или группу.\n
∙ Не одобрять что-то, чувствовать моральное превосходство над кем-то.\n
∙ Крайнее неодобрение себя или своих мыслей, чувств или действий.\n
∙ Убеждённость в том, что человек глубоко аморален, или согрешил или нарушил естественный порядок вещей.\n
∙ Суждение о теле другого человека как о крайне уродливом.\n
\n
        <b>Биологические изменения и ощущения, вызванные отвращением</b>\n
\n
∙ Ощущение тошноты, дурноты.\n
∙ Позывы к рвоте, рвота, срыгивание, возможность поперхнуться.\n
∙ Ком в горле.\n
∙ Отвращение к еде или питью.\n
∙ Невыносимое желание разрушить что-то, избавиться от чего-то.\n
∙ Невыносимое желание принять душ. \n
        ∙ Невыносимое желание убежать или оттолкнуть что-то.\n
∙ Ощущение зараженности, грязи, нечистоты.\n
        ∙ Ощущение заражённости мыслей.\n
∙ Обморок.\n
\n
        <b>Выражение отвращения и действия под влиянием отвращения</b>\n
\n
∙ Рвота, плевание.\n
∙ Закрывать глаза, смотреть в сторону.\n
        ∙ Мыться, тереть себя, принимать ванну.\n 
        ∙ Менять свою одежду, убираться где-либо.\n 
        ∙ Избегание еды и питья.\n
∙ Отталкивать что-либо от себя или отшвыривать ногой, убегать.\n
∙ Вести себя с кем-либо с высокомерием и  презрением.\n
∙ Перешагивать через что-то, выталкивать кого-то с помощью группы.\n
∙ Физическое нападение на причину отвращения.\n 
        ∙ Использование нецензурных, матерных слов.\n 
        ∙ Сжимание рук или кулаков.\n
∙ Хмурое выражение лица, отсутствие улыбки.\n
        ∙ Неприятное, злобное выражение лица.\n 
        ∙ Саркастический тон голоса при разговоре.\n 
        ∙ Нос и верхняя губа напряжены, презрительная ухмылка.\n
\n
        <b>Последствия переживания чувства отвращения</b>\n
\n
∙ Сужение внимания.\n
∙ Прокручивание мыслей о ситуации, которая вызывает отвращение.\n
∙ Повышенная чувствительность к грязи.\n
    </string>
    
    <string name="jealousy">
        <b>СЛОВА, ВЫРАЖАЮЩИЕ ЗАВИСТЬ</b>\n
\n
Алчность Горечь Досада Жадность Жажда Желание Завистливость Зависть Капризность Мелочность Недовольство Неприязнь Неудовлетворенность Разочарованность Удручённость\n
\n
        <b>События, вызывающие зависть</b>\n
        \n
∙ У кого-то есть что-то, чего вы сильно хотите или в чём нуждаетесь, чем вы не обладаете (не можете обладать).\n
∙ Вы не входите в круг каких-то людей.\n
        ∙ Кажется что у кого-то всё есть.\n
∙ Вы в одиночестве, когда другие веселятся.\n
        ∙ Кто-то другой получает поощрение за то, что сделали вы.\n
∙ Кто-то получает признание за что-то, а вы – нет.\n
∙ Другие получают то, что вы очень хотите, а вы – нет.\n
∙ Люди, которые вас окружают, имеют больше, чем вы.\n
∙ Кто-то, с кем вы соревнуетесь, более успешен в той сфере, которая важна для вас.\n
\n
        <b>Интерпретации событий, вызывающие чувство зависти</b>\n
\n
∙ Мысль о том, что вы заслуживаете то, что есть у других.\n
∙ Мысль о том, что другие имеют больше чем вы.\n
∙ Мысль о том, что это несправедливо, что ваше положение в жизни хуже, чем у других.\n
        ∙ Мысль о том, что жизнь несправедлива по отношению к вам.\n
∙ Уверенность в своём невезении.\n
∙ Мысль о том, что вы хуже других, неудачник, посредственность, по сравнению с другими, на кого вы хотите походить.\n
∙ Сравнение себя с теми, у кого есть больше, чем у вас.\n
∙ Сравнение себя с теми, у кого есть те черты характера, которыми вы хотели бы обладать.\n
        ∙ Мысль о том, что вас мало ценят.\n
\n
        <b>Биологические изменения и ощущения, вызванные чувством зависти</b>\n
\n
∙ Мышцы напряжены.\n
∙ Зубы сжаты, губы напряжены.\n
∙ Ощущение, что лицо горит, краснеет.\n
        ∙ Ощущение, что тело деревенеет.\n
        ∙ Болезненные ощущения «под ложечкой» живота.\n
∙ Стремление поквитаться.\n
∙ Ненависть к другому человеку.\n
        ∙ Желание причинить боль тому, кому завидуешь.\n
∙ Желание чтобы человек или люди, которым вы завидуете, потеряли то, что у них есть, чтобы им не везло, чтобы им было больно.\n
∙ Удовольствие в момент, когда кто-то терпит  неудачу или теряет то, что имеет.\n
∙ Удрученность, когда другому человеку везёт.\n
        ∙ Побуждение к улучшению себя.\n
\n
        <b>Выражение зависти и действия под влиянием зависти</b>\n
\n
∙ Делать всё возможное, чтобы заполучить то, что есть у другого человека.\n
∙ Работать значительно интенсивнее, чем раньше, чтобы получить желаемое.\n
∙ Пытаться улучшить себя и своё положение.\n
        ∙ Забирать или разрушать то, что есть у другого человека.\n
∙ Атаковать или критиковать другого человека.\n
        ∙ Делать что-то, чтобы посчитаться с кем-то.\n
∙ Делать что-то, чтобы другой человек ровалился в чём-то или потерял то, что имеет.\n
∙ Говорить плохие слова о другом человеке или делать так, чтобы он(а) выглядел(а) хуже в глазах других.\n
∙ Пытаться подвести другого человека, чтобы  казаться лучше на его(её) фоне.\n
∙ Избегать тех, у кого есть то, чего вы хотите.\n
\n
        <b>Последствия переживания чувства зависти</b>\n
\n
∙ Сужение внимания.\n
∙ Фиксация только на том, что есть у других, но чего нет у вас.\n
∙ Прокручивание мыслей о ситуации, когда у  кого-то было больше чего-либо, чем у вас.\n
        ∙ Обесценивание того, что у вас есть.\n
∙ Отсутствие благодарности за то, что у вас  есть, или что другие делают для вас.\n
        ∙ Прокручивание мыслей о том, чего у вас нет.\n
        ∙ Принятие решения измениться.\n
    </string>

    <string name="fear">
         СЛОВА, ВЫРАЖАЮЩИЕ СТРАХ
        Беспокойство Боязнь Волнение Жуть Испуг Истерика Кошмар Напряженность Настороженность Нервозность Опасение Паника Подавленность Раздражительность Страх Тревога Трепет Ужас Шок\n
        \n
        <b>События, вызывающие чувство страха</b>\n
\n
∙ Ваша жизнь, здоровье или благополучие под угрозой.\n
∙ Нахождение в такой же ситуации (или похожей), когда вам угрожали, причиняли вред, или происходили какие-либо еще болезненные вещи.\n
∙ Флэшбэки.\n
∙ Нахождение в ситуации, когда вы видите, что другим угрожают или причиняют вред.\n
        ∙ Тишина.\n
∙ Новая или незнакомая ситуация.\n
        ∙ Нахождение в одиночестве (например, гулять в одиночестве, быть в одиночестве, жить одному).\n
∙ Темнота.\n
∙ Нахождение в толпе.\n
∙ Выход из дома.\n
∙ Выступление перед другими людьми.\n
        ∙ Стремление к чему-то важному.\n
\n
        <b>Интерпретации событий, вызывающие чувство страха</b>\n
\n
Убежденность, что:
∙ Вы можете умереть, возможно прямо сейчас.\n
∙ Вам могут причинить вред или ранить.\n
        ∙ Вы можете утратить что-то важное.\n
        ∙ Вас могут отвергнуть, критиковать или невзлюбить.\n
∙ Вы опозоритесь.\n
∙ Возможен провал, вы ожидаете неудачу.\n
        ∙ Вы не получите помощь, которая вам необходима.\n
        \n
Убежденность, что:
∙ Вы можете лишиться помощи, которая уже есть.\n
∙ Вы можете потерять кого-то важного.\n
        ∙ Вы можете потерять что-то, что вам нужно.\n
∙ Утрата чувства контроля, ощущение беспомощности.\n
∙ Утрата чувства мастерства и компетентности.\n
\n
        <b>Биологические изменения и ощущения, вызванные чувством страха</b>\n
\n
∙ Удушье, одышка.\n
∙ Учащенное сердцебиение.\n
        ∙ Ощущение комка в горле.\n
        ∙ Мускульное напряжение, судороги.\n
        ∙ Стиснуты зубы.\n
∙ Желание закричать.\n
∙ Чувство тошноты.\n
∙ Озноб.\n
∙ Ощущение, что волосы встают дыбом.\n
        ∙ Ощущение тяжести в желудке.\n
∙ Желание убежать или избежать.\n
\n
        <b>Выражение страха и действия под влиянием страха</b>\n
\n
∙ Исчезновение, убегание.\n
∙ Торопливый бег или ходьба.\n
∙ Избегание источника страха или попытка спрятаться от него.\n
∙ Нервозность, страшно говорить.\n
        ∙ Мольбы и крики о помощи.\n
∙ Молчаливость.\n
∙ Крик.\n
∙ Бегающие глаза. Озираться вокруг.\n
        ∙ Заторможенный взгляд.\n
∙ Затягивание делания того, чего боитесь.\n
        ∙ Ступор, попытка не двигаться.\n
∙ Плач или хныканье.\n
∙ Дрожь.\n
∙ Дрожащий голос.\n
∙ Испарина или потливость.\n
∙ Понос, рвота.\n
∙ Волосы встают дыбом.\n
    </string>

    <string name="care">
        З - здоровье тела\n

        \n
        А - активность физически\n
        \n
        Б - будьте умеренны. Избегайте приема веществ, влияющих на настроение\n
        \n
        О - отдых. Высыпайтесь.\n
        \n
        Та - Тарелка еды 4 раза в день\n
        \n
    </string>

    <string name="ask">
        <b>НАВЫК ПОПРОСИ</b>\n
        \n
        <b>П – перечислите факты</b>\n
        \n
        Начните с краткого описания ситуации. Придерживайтесь фактов. Никаких оценочных заявлений. Будьте объективны.\n
        \n
        <b>О - опишите свое отношение</b>\n
        \n
        Выскажите, как вы себя чувствуете или что вы думаете об этой ситуации. Не ждите, что другой человек прочитает ваши мысли или поймет, как вы себя чувствуете. Дайте краткое обоснование своей просьбы или отказа. Когда вы предоставляете личную информацию, то можете почувствовать себя более уязвимыми, но в этом есть и свое преимущество – вы даете другому человеку важную информацию. Он сможет понять, почему эта ситуация для вас важна, и потенциально привлечь к ней его личный интерес.\n
        \n
        <b>П - попросите, что хотите</b>\n
        \n
Не ожидайте, что люди догадаются, чего вы от них хотите, если вы им не скажете. Не ходите вокруг да около, ничего четко не прося или не отказывая. Не говорите людям, что они должны делать. Говорите четко, кратко и уверенно. Просите прямо, отказывайте твердо.\n
        \n
Рассказывать о том, что вы чувствуете, не означает просить о том, что хочется. Многие люди стесняются прямо просить о том, что нужно. Они путают рассказ о своих чувствах с ассертивной просьбой.\n
\n
        Нужно просить, а не требовать. Многие люди всерьез считают, что просить о чем-то – это проявление слабости и что во многих случаях им нежно не просить о том, что они хотят, а указывать другим, что им нужно делать. Или же другие должны сами догадаться о том, что им нужно сделать.\n
\n
        Есть разница между ассертивностью и агрессивностью. Когда люди получают желаемое, требуя и в результате не давая другому человеку права голоса, это воспринимается, как контроль или потенциальная угроза. И может нанести ущерб отношениям.\n
\n
        Если кто-то указывает кому-то, что делать, вместо того, чтобы попросить его это сделать, но не интересуется, будет ли этот человек это делать, то к концу взаимодействия человек не будет уверен, была ли достигнута цель. Взял ли другой человек на себя обязательство, согласился ли, дал согласие на выполнение чего-либо?\n
\n
        <b>Р - расскажите, почему это хорошо и выгодно для обоих сторон</b>\n
        \n
Нужно выявить какую награду и что полезного для себя получит другой человек, если он отреагирует так, как вы ожидаете. Вы можете предложить другому человеку сделать что-то для него, а он сделает что-то для вас.\n
        \n
‘Пряник’ более эффективен, чем ‘кнут’. Мотивация с положительными последствиями имеет тенденцию быть более эффективной, чем наказания, не только для сохранения позитивных отношений, но и для того, чтобы добиваться от людей реализации желаемого поведения даже тогда, когда наказание миновало.\n
\n
        <b>О - обсудите разные варианты</b>\n
        \n
Ведите переговоры ради достижения компромисса. Будьте готовы что-то отдать, чтобы что-то получить. Предлагайте и запрашивайте альтернативные решения проблемы. Снижайте свои запросы.\n
\n
<b>С - стойте на своем</b>\n
        \n
Сохраняйте свою позицию и старайтесь не отвлекаться на другую тему.\n
\n
<b>И - изобразите уверенность</b>\n
        \n
Говорите уверенным тоном, демонстрируйте уверенность в манерах и осанке. Такая манера дает понять, что вы эффективны, а то, чего вы хотите, достойно уважения. Не запинайтесь, не шепчите, не смотрите в пол, не отступайте, не говорите, что не уверены, не извиняйтесь.
    </string>
    
    <string name="friend">
        <b>Навык ДРУГ</b>\n
        \n
        <b>Д - доброжелательность\n</b>
        \n
        ∙ Не атакуйте\n
        \n
        Не нападайте словесно или физически. Не сжимайте кулаки, не стучите ими. Не преследуйте никого никоим образом.Выражайте гнев непосредственно словами.\n
    \n
    ∙ Не угрожайте\n
        \n
        Если вы описываете болезненные последствия того, что что-то не получите, то делайте это спокойно, без преувеличений. Не делайте «манипулятивных» заявлений, скрытых угроз. Не говорите «Я убью себя, если...». Выдерживайте, когда вам говорят «Нет». Оставайтесь в дискуссии, даже если это болезненно. Выходите красиво.\n
    \n
    ∙ Не осуждайте\n
        \n
        Не морализируйте. Не говорите: «Если бы ты был хорошим  человеком, то ты бы ….», «Ты должен...» или «Ты не должен...».  Откажитесь от обвинений.\n
\n
        ∙ Не иронизируйте\n
        \n
    Не ухмыляйтесь, не закатывайте глаза, не цыкайте зубами. Не обрывайте, не проявляйте превосходство. Не говорите: «Это глупо, не грусти», «Мне плевать на то, что ты говоришь».\n
\n
    <b>Р - расположенность</b>\n
    \n
СЛУШАЙТЕ и ПРОЯВЛЯЙТЕ ЗАИНТЕРЕСОВАННОСТЬ в другом человеке.\n
        \n
Прислушивайтесь к точке зрения другого человека.\n
        \n
Обращайте свое лицо в сторону человека, поддерживайте контакт глаз, наклоняйтесь в сторону человека. Не прерывайте и не перебивайте человека. Отнеситесь с пониманием к желанию человека перенести дискуссию на более позднее время. Будьте терпеливы.\n
        \n
        <b>У - успешная валидация</b>\n
        \n
        СЛОВАМИ и ДЕЙСТВИЯМИ показывайте, что вы понимаете мысли и чувства другого человека относительно данной ситуации. Посмотрите на мир с точки зрения другого человека и скажите или покажите, что вы увидели.\n
\n
        Отправляйтесь в уединенное место, если собеседнику неудобно разговаривать в общественном месте.\n
        \n
        <b>Г - говорить непринужденно</b>\n
        \n
        Слегка используйте юмор. УЛЫБАЙТЕСЬ. Расслабьте собеседника. Будьте непринужденными. Умасливайте собеседника. Будьте ненавязчивыми. Будьте дипломатичны. Оставьте свое высокомерие за дверью.\n
    </string>


    <string name="honor">
        <b>Навык ЧЕСТЬ</b>\n
\n
Ч – честным будь с самим собой и другими.\n Трудно продолжать любить себя в течение продолжительного времени, если вы постоянно используете других людей. Вы можете получить то чего хотите, но рискуете потерять самоуважение. Также сложно уважать себя, если вы всегда уступаете другим и никогда не отстаиваете собственные желания или убеждения.
\n
Е – если виноват, извиняйся один раз.\n Извинения уместны, если они оправданы. Не извиняйтесь за то, что вы живы, за свою просьбу, за мнение и за несогласие. Извинения подразумевают, что вы ошибаетесь – что это вы допустили ошибку. Со временем это может привести к снижению чувства вашей компетенции в вопросе. Чрезмерные извинения могут навредить отношениям. Они действуют людям на нервы.
Вспомните как у Чехова в ‘Смерти Чиновника’. Мелкий чиновник случайно чихнул на генерала в театре, извинялся-извинялся, в итоге генерал взбесился, а чиновник и умер.
\n
С – своих ценностей держись.\n Четко понимайте, какой, на ваш взгляд, образ мышления и действия является моральным или ценным, и придерживайтесь своей позиции. Часто во взаимоотношениях ценности могут стать предметом спора. Трудно сохранять самоуважение, когда уступаешь другим и делаешь или говоришь то, что считаешь неправильным. Также может быть очень трудно постоять за себя, особенно когда ваши ценности не совпадают с ценностями тех, с кем вы состоите в отношениях. Потеря самоуважения во взаимоотношениях может со временем привести к разрушению этих отношений.
\n
Ть - только правду говори (где это уместно).\n Не преувеличивайте. Уступки, ложь и тому подобные действия ради одобрения со временем подрывают самоуважение. Беспомощность тоже в конце концов вреди уважению человека к себе. Она способствует достижению целей, дает временное чувство превосходства, но ее злоупотребление создает проблемы.
    </string>


    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>

    <string name="what_skils_tab_text">Навыки ЧТО</string>
    <string name="wise_mind_tab_text">Мудрое сознание</string>
    <string name="how_skils_tab_text">Навыки КАК</string>
    <string name="survive_the_crisis_tab_text">Выживание в кризисе</string>
    <string name="accepting_reality_tab_text">Принятие реальности</string>
    <string name="abcd_tab_text">АБСД</string>

    <string name="step_one">Задайте себе вопрос: Какую эмоцию я хочу изменить?</string>
    <string name="step_two">Задайте себе вопрос: Каково ЗАПУСКАЮЩЕЕ СОБЫТИЕ для моей эмоциональной реакции? ОПИШИТЕ ЗАПУСКАЮЩЕЕ СОБЫТИЕ. Что случилось такого, что привело к этой эмоции? Кто кому что сделала? Что к чему привело? Что именно является проблемой в этом событии? Будьте очень конкретны в деталях.</string>
    <string name="step_three">ПРОВЕРЬТЕ ФАКТЫ! Найдите крайности и оценочные суждения в том, как вы описываете запускающее событие. В случае необходимости ПЕРЕПИШИТЕ факты, чтобы быть более точной.</string>
    <string name="step_four">Задайте себе вопрос: Каковы мои ИНТЕРПРЕТАЦИИ (мысли, убеждения и т. д.) по поводу фактов? Каковы мои предположения? Добавляю ли я свои собственные интерпритации к описанию запускающего события?</string>
    <string name="step_five">ПРОВЕРЬТЕ ФАКТЫ! Перечислите как можно больше других интерпретаций фактов.</string>
    <string name="step_six">В случае необходимости ПЕРЕПИШИТЕ факты. Постарайтесь проверить аккуратность ваших интерпретаций.</string>
    <string name="save">Сохранить</string>
    <string name="input_date_text">Введите дату заполнения</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="delete_exercise">Удалить упражнение?</string>
    <string name="are_you_sure_to_delete">Уверены, что хотите удалить?</string>
    <string name="cancel">Отмена</string>
    <string name="ok">ОК</string>

</resources>